藍奕邦千字文開Eric Kwok波

藍奕邦發千字文 指郭偉亮曾針對其性取向開玩笑 感到被欺凌

音樂人郭偉亮（Eric Kwok）日前在ViuTV節目《全民造星》中，以開玩笑的方式詢問參賽者性取向而遭受批評。他及後澄清自己並非恐同，只是希望教學員應對記者尖銳問題。不過今日音樂人藍奕邦公開信，指控郭偉亮曾經多次針對其性取向開玩笑，令他感到被欺凌，甚至恐懼與郭偉亮繼續合作。

藍奕邦：將某人踢出衣櫃 是純粹邪惡

藍奕邦今日在FB發表逾千字的公開信，回應郭偉亮近日在《全民造星》中的爭議。他憶述是很久之前與郭偉亮見面，二人私下對話很友善。不過其後即發現，每當現場有觀眾、媒體等，郭偉亮就會在他面前說一些笑話，意圖暗示及貶低藍奕邦的性取向。

公開信指，二人之後多次合作，同樣的情況不斷發生。這些「戲弄和性別定型的同性戀笑話」開始令人覺得帶有敵意，「事實上，這感覺上就是欺凌」。藍奕邦又透露，其中一次事件，已被清楚紀錄在周刊內。

藍奕邦未有在信中進一步交代事件的詳情。不過本網記者翻查紀錄，在2009年娛樂雜誌《忽然一周》就曾報道指，郭偉亮當年在「超級巨聲」節目錄影時，涉當眾「踢爆」藍奕邦性取向，並開玩笑叫參賽者小心藍奕邦會帶他返屋企。

垃圾VS垃圾

兩個都算係香港最top嘅作曲人wor

咪撚理佢條 on 9 仔啦

人地懶特別懶有品味呀嘛

藍奕邦在公開信中，向郭偉亮提出多項問題，包括是質疑他為何如些關注他人的性取向，以及為何會認為這些同性戀笑話好笑，「將某人踢出衣櫃，這是純粹的邪惡。」

對於郭偉亮在《全民造星》中詢問參賽者性取向，藍奕邦認為若有人利用自己的權力，要求他人在工作環境中公開性取向，做法是古老、野蠻及不可接受。他批評郭偉亮成為一個非常糟糕的例子，讓香港觀眾覺得同性戀仍然是一個禁忌。

《立場新聞》已向郭偉亮發訊，要求他回應藍奕邦的指控，暫待回應。

郭偉亮早前否認恐同

郭偉亮在本月2日於FB發文，分享在《全民造星》中擔任導師的經歷。他在帖文中憶述，當日走進房間與參賽者說的第一句話，就是詢問他們的性取向：「如果你不是同性戀者，請舉手！」

郭偉亮有關言論，引起了同志團體的不滿。大愛同盟質疑他是以輕蔑的態度，於電視節目中逼令參賽者公開自己性取向：「一個人的性向身份，跟他有沒有資格投身演藝圈，到底有什麼直接關係？根據主持人的『邏輯』，愛跳舞愛唱歌的美少年，就事必是基？2018年了，我們的電視還停留在什麼年代？」

郭偉亮之後將有問題的FB帖文刪除，並對於之前帖文引起誤會而致歉。他強調自己並不恐同，非常尊重同性戀者為平等而奮鬥。他解釋當時是要向學員分享如何應對記者的爭議性問題，因此他才會提出此問題，看看學員如何反應。

藍奕邦曾經在2014年電台節目訪問中，提到不少人問及他的性取向，「我會答呢樣重要咩？戀愛就係戀愛，我唔需要將私生活同大家分享，當係為我加啲娛樂新聞。」

而他去年情人節在facebook透露，自己正身處加拿大，與情人「可以不怕騷擾地手拖手行街」，不忌諱地承認彼此是情侶，但如果自己身在香港，就未必能夠如此自在。藍奕邦又引述達明一派名曲《禁色》的歌詞表明心迹。《禁色》為著名同志歌曲，達明一派的主唱黃耀明，於2012年的演唱會中，就是在唱畢此曲後公開出櫃。

d死基佬真係麻鳩煩

個人覺得Eric Kwok有D問題 你話一次半次可能當唔小心
但成日攞同性戀開玩笑 以為自己好好笑
有時言者無心 聽者有意

基佬怕俾人問係唔係基

今次我都覺得存粹問係唔係gay都唔算好大問題
但之前嗰次「涉當眾「踢爆」藍奕邦性取向，並開玩笑叫參賽者小心藍奕邦會帶他返屋企」好似有D過分
似係慣左用呢樣嘢開玩笑

死gay佬麻撚煩

我覺得佢未必係歧視，而係講d串人既笑話以為自己好幽默，點知其實句野又唔好笑，但言者無心，聽者有意
唔好話同唔同性戀，你見親個肥人都不停係人地面前串佢肥，仲要入d位又夾硬，人地都可能覺得你好有惡意
所以真正幽默既人往往會拎自己黎開玩笑

有個男仔，你叫啲女仔小心啲唔好跟佢返屋企。
係咪恐異性戀？

問你唔係Gay嘅舉手啫
呢句嘢可以算有咩意思呀？
如果同性戀覺得同性戀同異性戀係一樣，咁對呢個問題咁敏感做咩啫

死基佬真係好撚麻煩

講真，你基係你既事，我唔會干涉你，我甚至支持同性戀平權

但你班基佬最煩就係好似怨婦咁逆向歧視

件事一開始已經講左只係講笑，Ironman 都認埋錯 (其實只係節目效果無乜錯)
呢條死基佬都要出篇千字文，搵番十年前既野黎講，要針死ironman先得

死怨婦，同健吾人西頭大大一樣，好撚煩

點解同性戀者一定要大方承受無止境嘅玩笑，特別香港呢啲咁保守嘅社會環境，唔係人人都可以承受公開性傾向帶嚟嘅歧視

玻璃心

死gay佬

點解?
唔係人人都可以接受同性傾向囉
就算接受, 見到兩個男人係街錫錫笑下都唔得?

藍奕邦係直接受害者，佢一直冇出聲結果就係默默啞忍，唔通忍咗咁耐先出聲都叫玻璃心？個個人都有底線，你不斷要挑戰人底線得罪人就唔好怨人玻璃心麻撚煩

岩喎
eric kwok 唔應該咁樣黎推人地出櫃
人地唔想出櫃, 夾硬要人公開場合認
呢個做法點都唔岩

收嗲啦死基佬 成撚日叫春 煩撚到

又要有同等待遇，又唔俾人講笑？

自己大大聲認係基佬 --》勇敢，型
你問佢性取向 --》屌你老母歧視我

點解要拎人地既私事黎做話題
佢話係教導
咁會唔會有記者問佢有冇叫過雞,
個老婆有冇比綠帽佢
有冇婚外情, 有冇攪過其他女人
or 細佬女
唔通隨便問呢d 你又覺得ok

咁未即係歧視囉，你見異性戀咀係咪又笑一餐？你覺得同性傾向係應該受歧視咁冇嘢好討論

佢係咁唔mind 既話

搵個記者得閒問下佢有冇戀童
個女18歲時, 會唔會攪自己個女

調轉話小心個男仔帶你(在場所有女人)翻屋企

呢句野都有貶意啦言下之意可以係話個男人咸濕係女人都得
有啲人ok呢啲說話係佢大方 但唔係個個都一定要接受

尤其藝人本身就要照顧形象我確實覺得咁樣講係醜化咗一個人

可能唔合適，冇禮貌但唔係歧視
佢咪是但鳩噏耍記者

藍奕邦佢呢幾年都有情緒問題困擾
佢咁既反應, 真係驚佢會諗多左
希望佢能夠䆁懷
唔好剌激到自己
好膽心

問題係在於公開+開玩笑，問人一啲難以啟齒嘅事
點解係難以啟齒就係社會文化造成，當你覺得同性戀者應該勇敢公開，另一方面歧視同性戀，成件事其實好矛盾下，唔通個個人都願意走出嚟比你笑？

體重逾180磅的13歲中一女生，今年初於班房內將素有積怨的男同學推跌，繼而坐在其身上，再用雪條棍拮對方頭及身體，翌日女生再用椅子掟向對方。女生今在裁判法院認罪，求情指首次襲擊是因為對方取笑她肥，裁判官反問：「有咩不對？」當女生承認這是事實時，裁判官再指：「係囉，係事實，如果話你瘦又對不對？淨間你又話人諷刺你」。

基佬今在裁判法院認罪，求情指首次襲擊是因為對方取笑佢基，裁判官反問：「有咩不對？」當基佬承認這是事實時，裁判官再指：「係囉，係事實，如果話你直又對不對？淨間你又話人諷刺你」。

同性戀者自己恐同 真係好on9

社會就係充滿歧視架啦
唔好淨係講到香港先係咁 外國都係一鳩樣
歧視基佬 黑人 黃皮 窮人 階段觀念重等等
唔好諗到世界咁美好啦

藍奕邦收皮啦 係度刷存在感博見報
Eric Kwok組緊Snowman同Swing果陣你唔知係邊飲緊奶啦

死gay佬煩撚到

死基佬收皮啦

係咁撚委屈你十年前唔開鳩佢波?
而家先走黎怨鳩人

既然係咁, 就係要話佢知唔可以拎呢樣野做話題
好低莊
唔係個個接受

如果有人一日到黑問你作為連登仔幾時出去爭取港獨, lunch 係咪入廁格食, 俾幾多條女無視過, 日日踩女性係咪覺得自己好威, 仲同你d女同學/同事講小心你跟佢地返屋企, 仲以為自己好好笑

畀著你都會躁

邊個叫你基？

真係唔覺eric kwok有咩歧視囉

佢隔離個阿芝以前佢都認過係TB 有GF
點解佢唔拎黎問佢點解就黎同個男性結婚
係咪因為d 參賽者比較好蝦 所以可以隨口up
阿芝有地位所以驚

有問題自然應該要比人笑
死gay佬

抵連登死毒撚俾女帽俾女歧視
心地差撚到

1. 咩叫歧視先，問人性取向點撚解係歧視

2. 基佬認唔認基wfc
我只係認為討論性取向，問人性取向甚至用性取向講笑唔係歧視
講笑講到人嬲，哩啲叫侮辱，但唔係歧視

10a俾人問係咪處
小儀上節目俾人笑佢高度
Fiona sit俾人笑長頸
個個藝人，甚至每一個人，都會俾人問'難以啟齒'既事

用藍生標準，以上都係歧視，哩個世界有幾百樣歧視
同性戀只係其中一樣

當其他幾百種哩個社會都容許用黎講笑
而唯獨同性戀唔可以時
咁正正係將同性戀當係禁忌
咁係同性戀者有'不被討論、取笑'既特權
咁係逆向歧視異性戀者

講笑大曬？ 點解要俾你拎黎講笑？
又玩blame the victim?

屌啲死基佬真係特別煩，成日凝住有人笑鳩自己，人地講乜鳩都覺得人地針對自己玩屎忽。
都唔知話佢地自大定自卑好

人地搞下笑 輕鬆下
道德塔利班已經衝哂出黎

依家啲人好鍾意拎人痛處黎講笑
如果喺美國咁問人係咪gay反而無嘢
但香港本身好撚多人都反gay又歧視gay，點解我出唔出櫃要由你個外人控制？
就好似啲死毒撚咁嘅撚樣，俾人問有無女都柒到搵窿捐啦
明明死毒撚同gay佬都係社會地底泥，但死毒撚可以完全無同理心仲要周圍笑人

呢啲真係好睇人 拎黎講笑真係唔係幾好
突然間諗少爺占成日笑鳩迪偉咁點算

今次擺明ERIC KWOK係Victim啦
比個死基佬揸住政治正確旗號一炮炮轟落去

係嘲笑多d

知你係基啦

其實睇你地咩關係
講真同你唔熟，你拎人地乜嘢特質黎講笑，對方都9成唔gur啦

死毒撚唔夠駁留句廢話就算
所以啲死毒撚真係抵孤獨一世

佢地係將來偶像 問下有咩問題 唔想認咪舉手

如果藍生係直
Iron Man 笑佢姼
你估藍生會唔會爆？
玻璃心就玻璃心啦
GAAAAAYYYYYYYYYYYY

Gay佬真係好撚煩

啲死基佬真係好撚柒鳩麻煩 死晒佢算啦

Sor
無睇過你d吠文
純粹個個Gay Post都見到你回一回你姐
我同我女朋友感情好好喎唔洗你憂心

用人地私事嚟笑
自己大膽分享帶帽經歷vs笑人帶帽嚟做話題
明嗎

Gay佬同女權閪一樣

唔通問你係咪素食嘅又歧視你咩

真係十幾年啲廣播劇都講緊迪偉俱樂部

唔怪得覺得自己好失敗，老豆又無自制能力啦
原來成家都有問題
諗嘢賤又無同理心都正常嘅

開波又話人博見報ma

人身攻擊啦？
死基佬真係心靈脆弱

不如講下你月入幾多啦 成功人士
賺埋夠唔夠醫你成家愛滋？

迪偉俱樂部又有新活動啦

佢地向超級巨聲果陣都好似都有講同性戀而嘈

無人身攻擊，純粹想分析下你個人咁賤姐
反正你都咁撚得閒逐個gay post入去睇，小心自己隱性gay就真
不過講真，見到你呢啲自尊心低要拎其他人黎踩低自己抬高自己又真係幾慘嘅

開波一定要打篇千字文喺社交媒體公開比大家睇？

面對面講唔得？
打電話，send email , send WhatsApp message 唔得？

你小心你老豆食嘢食到糖尿死好過啦講真
咁得閒擔心有愛滋

問下郭生
你老婆嫁比佢之前係咪處
結婚之後佢有冇攪過其他女人
佢個女21歲, 佢係咪第一個攪自己個女
佢可以唔答
但點解有人要提出呢d 問題
呢個就係郭生做既野

同意..
藍生最鐘意攪風攪雨.
麻乜煩.

其實唔關gay歧視問題 反而係男女平等問題
eric問得其實係覺得佢地似女人 乸型 所以笑佢地係gay
唔明eric有咩好撐 又係「男人一定要man 唔man就係乸型gay佬」呢d思想咪迫害香港男人囉 搞到男人一定要做一家之主買樓供樓主動溝女什至求婚 成日話女權迫害你地 其實係男人歧視男人 強加性別定型比自己

基佬要當自己正常性取向點解咁介意人地講你
自己心態問題就懂怪人

外國同性戀遊行d基佬好放又唔介意講笑
比你開玩笑揸屎忽都無所謂，好鍾意表現同確立自己個取向，你講佢，佢撩返你
呢種先係真基佬

發夢夢到有人成日High野High到傻咗啦

上一句就扣帽子話反同就係毒撚
下一句發現屈唔到就嬲豬又想作人自尊心低
繼續spin啦死基佬
好撚廢呀真係

因為驚人地覺得你麻撚煩
所以你寧願俾人笑都唔出聲
仲屌鳩啲敢去發聲既人

家父身體健康
你全家收哂工都未到佢
有心

原來呢條藍撚仲未死

講乜鳩

係呀，見你個post驚到失禁咁，好擔心你
仲以為個天要收你老豆tim
見到你成家安康我就放心曬

上一上連登就知道香港普遍人思想仲停留係上個世紀啦 仲點夠膽出櫃呀 咪玩啦

其實話小心跟佢翻屋企已經唔係陳述a係同性戀咁簡單啦 直頭係嘲笑人
你話外國咁係人地開放大方（外國亦有小氣gay佬btw）
唔代表個個都奉旨要開放大方 更唔係用大唔大方嚟定義係咪「真」基佬囉

基佬係煩
但郭偉亮好明顯係有問題 on9當有趣 人地唔屌鳩你就keep住覺得冇問題
佢應該係好撚自大 好撚自我感覺良好嗰啲人

你唔係話自己好失敗咩
撚得閒屈你自尊心低咩，你自爆姐
不過見你咁堅強，要係咁拎gay佬黎出氣，我諗你應該未死得嘅，最多你老豆幫你受架姐

以為之麻
有心啦
但你就好草定棺材錢比你全家啦
死基佬仲要後繼無門
到時要你雙親出街乞就唔好啦

幫佢含返次打個和啦

香港嘅gay佬真係好麻煩，成日都覺得有人歧視佢哋
其實最歧視同性戀嘅就係佢哋自己
成日都要其他人認同佢哋，既然佢哋覺得同性戀係天生，係好平常嘅一件事，咁點解要其他人讚揚佢哋有勇氣出櫃？正常人去追求異性又唔見同佢哋一樣要得到其他人認同？
因為班同性戀都清楚其他人追求異性係正常不過嘅事，但佢哋唔係，所要先要其他人認同。

係呀
我係失敗
就算唔失敗都唔會認成功
月入二萬就要知足？
好過你唔認自己GAY丫

草你老母咩
真係乜嘢人就講啲乜質素嘅嘢
係咩，起碼住私樓有屋住囉
唔使好似你咁同條女捱窮，有後都無用啦，做你仔女真係賤過泥

其實我覺得個問題在於「舉手」
如果單純係問題你可以選擇唔回答或者用模陵兩可既答案
但舉手的話就係逼你揀「yes」or 「no」

二萬蚊都好意思同人講
知你覺得失敗啦，唔係點會咁得閒開post打千字文講

你起底有無睇清楚架盲俠
原來愛滋都會上眼 慘
見唔見有行細字呀
睇唔到呀？
揾你男朋友仔睇啦快D

因為係同性戀者自己認為自己係普通人嘛, 性取向唔同係正常不過嘛,
既然覺得咁係正常, 咁擺上枱講下笑又咁玻璃心, 你叫人點服呀?
唔通你問我係咪讀男校就我就話你歧視毒撚?

其實我覺得本身eric kwok 個人都有問題
唔只淨係對同性戀
之前睇佢同劉心悠去古巴嗰個節目
佢都成日推劉心悠出去同人bargain
成日叫佢用美色，截順風車都推佢出去
我覺得劉心悠都好慘好無奈

D死基佬真係仲煩過婦團

撚咁得閒睇曬你條傻西打咩，以為自己明星？
人地埋你單先算啦傻西
正常女仔知道你心地差撚到咁，唔撚飛你咩
仲講到自己結硬婚一生一世咁
睇死你呢啲垃圾遲早踩又係俾人帽，笑撚死
唔講以為做咗人世就釘蓋咁

草錢 笑撚到我
5p狗仲想有女埋佢單
過多排咪散囉 留名等睇條垃圾喊到要跳樓自殺上報

e.g:如果香港小姐 有人叫參賽者小心Bob會帶她返屋企，會點？又要嬲？同一件事or情況 基佬無限放大
根本基佬先入為主覺得唔公平，佢哋自己一開始就唔覺得佢哋可以受公平對待 收皮啦基佬

bob本身黑人憎 同個乜都無做過嘅gay佬比較。。。

講咸濕笑話同歧視明顯係兩樣唔既行徑，同一番說話即使對象係同性戀或異性戀都唔同等同於歧視任何一方，頂多係性騷擾，但同性戀者一聽見就覺得係歧視，咁會唔會係放大左件事呢？再者藝人又唔係聖人，佢地存在既最大意義就係娛樂大眾，佢要決定行一條點既路又關人鬼事咩

咁你又睇？
原來唔止係愛滋基魔人，仲要係ON撚9既
真係好撚慘
你上世做左咩陰質野？
講埋比你聽啦懵撚
我地訂左婚啦傻鳩
仲想點屈呀？
死基佬真係死基佬
真係基佬無個正常

p.s. 佢知我好憎死基佬

依家有人改緊Eric Kwok 個wiki page，加緊佢嘅恐同新聞。last edit 係一分鐘前

唔上下新聞，邊有人知佢未死

諗起聽903成日聽到艾粒笑鳩迪偉基
文化節拍一定有迪偉俱樂部

涉當眾「踢爆」藍奕邦性取向，並開玩笑叫參賽者小心藍奕邦會帶他返屋企。

咩年代 咁嘅笑都仲有人講
唔通係女都要驚直男係強姦犯咩
好失望
本身有買swing碟

其實無人想知你啲嘢，你up你係李嘉誠曾孫都得tim
Karma is a bitch
你記得我今日講過嘅嘢，你條垃圾第日會受返就得

咁你唔好當係bob 你當係隨便一個直嘅男人

Exactly 根本係佢地自己都歧視緊自己 然後覺得全世界都歧視緊佢地

其實我都覺唔關性向事
係關性別定型事
d參賽者化下妝 行為娘d就比人暗指係gay

紅字 大家咁話

無lala咁講係唔關事係on9喎 而且邊個位好笑
你話個男仔出名口花多女就話姐

記得睇住你老豆
糖尿隨時要切腳，到時你有排照顧

咁我諗正常男人比個唔熟嘅人咁講都係會有hard feeling嘅 毒撚更甚添

火藥味重
即場黑面

每次都同藍奕邦唱反調? Eric Kwok，今次難得同意藍奕邦講法，不過佢竟過藍奕邦一戙：「我都覺得你（林志程）好似咩完趕住走咁！哈！你小心佢（指藍奕邦）今晚帶你返屋企呀！」 Eric Kwok當眾唔俾面玩踢爆，藍奕邦即時黑面。不過而藍奕邦見鏡頭影住，惟有扮苦笑。之後兩人全冇交流。
藍奕邦同 Eric Kwok都係創作人，私底下亦曾合作。據知情人士透露：「佢不時會一齊搞音樂，如果講資歷，咁 Eric又真係前輩。?阿邦面前， Eric覺得自己係大佬，所以同阿邦講?會好直，唔會買佢怕，有時都會當眾窒佢，不過估唔到會?鏡頭前玩踢爆囉！」
藍奕邦先評林志程唱到好似趕住走，又話首歌係講帶情人返屋企「咩」。Eric就叫林志程小心藍奕邦帶佢返屋企，藍奕邦即時黑面。

起完人底就話唔想知
有種Logic叫死基佬Logic

GAY佬真係好撚煩

但係藍本身唔係出名咸濕定有呢啲醜聞
佢俾人拎嚟咁樣講笑既唯一原因係佢既性取向

當然我認為Eric kwok係無心之失
但係藍唔好受同埋認為係歧視係絕對既合理

你因住你全家先啦
愛滋併發症唔小野架
上一句話安心
下一句又再替我擔心
講左好多次
有心啦
你顧掂自己先啦

一次半次就話姐

依家講緊iron man經常針對同性戀人士黎開玩笑喎
唔係話同性戀本身係眨義
但係都唔洗係咁提起掛
就算將同性戀換做高矮肥矮男人女人之類既標籤 比人講得多都會唔耐煩啦

sor for 1999

啫係自己話自己係gay就係勇敢
但由人哋口中講出嚟就係惡意攻擊 邪惡
就係多得班神經敏感過g點嘅人先搞到社會對gay佬嘅觀感咁差

上面兩條撚屌要互含定互屌就死去開po約戰話撚知你啦
今時今日討論區重用人身攻擊做論點真係好撚低程度 死撚開啦

無，想幫下你姐
見你慘到要開post求助
不過你老豆死咗都唔緊要啦，仲有得結婚幫你老母沖喜下
等你老母長命返少少

有好多野都係自己講就得 人地提就唔得嫁wo

呢個真
星爺d戲咪係

我老豆身體健康喎
講左好多次啦
但咁你無得結婚沖喜咪好快全家死哂？！

等同你唔鍾意啲三姑六婆問呢樣問個樣，唔鍾意公司啲八婆同事問你住邊姐

口賤既人通街都係
熟既人可能無乜野，唔熟既可以好反感

睇番藍奕邦篇千字文
Ironman笑鳩佢已經係好耐既事
到底藍奕邦有無同Ironman 表達過不滿？

如果無，人地可能當你好玩得

如果有，咁Ironman 就堅仆街

你係gay就會俾人笑下架啦
好似肥 矮 無波 咁
屌你上得節目又要唔想俾人話 一係你唔做偽人係街到日日俾佢指住嚟笑就話幫你姐

呢樣真
明明自己成日話要勇敢企出來
又proud of自己係基
健吾仲成日貼埋啲基佬J圖
佢地想人地唔好覺得佢地特別
想人地普通咁對佢
咁點解唔俾人問你性取向？
即係你自己講就得？人地問就唔得？
你自己覺得唔好戴有色眼鏡睇你既
咁做乜人地問你一句就發晒爛炸？
同啲女權人士一樣

根本就係有部gay佬自己歧視自己性取向
自卑變自大 人哋hi到少少同性戀條線就先入為主覺得人哋係惡意中傷你發曬癲咁
頂唔順話返佢幾句啲態度又話係歧視gay佬

d comments好兩極

係咪即係等於nigga先可以叫人nigga?

連登=最大基佬論壇

基佬想融入社會首先要接受到自己係基呢個事實
除非你係聖人，如果唔係總有啲特點係比人拎黎開玩笑架啦，群體生活一定係要經歷呢一啲野，過左一排人地接受左你既特質就唔會再講
因間樣樣呵護住你，就你特登避開呢啲「敏感」話題，玻璃心又發作

其實講笑都有個限度架
eric kwok成日係到單單打打

死gay佬真係麻撚煩

不過呢個情況換轉係其他人（肥、毒、醜）都會唔好受 可能gay團太敏感 但eric的確係衰左

藍奕邦咁不滿之前又唔講
有單咁嘅野又彈出黎又公開信又盛

Eric Kwok 呢啲上一輩人成日係搵呢啲野懶好笑，但我覺得佢係無惡意，你有反映過我諗佢會收口

自嘲係自己接受到先會講ma
但人地嘲自己就未必自己接受到囉
笑話唔可以亂講㗎

同欣宜 email wong 咁煩

如果藍奕邦之前反映過，Eric Kwok 仲講就話仆街姐

如果無反映過借呢單野出公開信講返咁多年前嘅事想煮死Eric Kwok 都唔知咩居心

根本呢個唔係咩歧唔歧視既問題，係開玩笑開到好離譜既問題

曾志偉俾人笑矮
側田俾人笑光頭
坤哥俾人笑毒
全部都係先天問題 個個都要千字文都好唔得閒

Support Eric Wong
好明顯有人斷章取義啦
學工藤佑采咁話：「其實藍生你係咪好耐冇見報？ 所以要出嚟話一下人？」
我尊重同性戀者，but despise people who make a scene with their sexual orientation

如果你唔中意人玩呢個玩笑應該同Eric Kwok 講先呀嘛，大家成年人

每個人接受程度都唔同，好老實咁講就算接受唔到都係人之常情架喎

其實點解要assume佢冇講過先

Support Eric Kwok
好明顯有人斷章取義啦
學工藤佑采咁話：「其實藍生你係咪好耐冇見報？ 所以要出嚟話一下人？」
我尊重同性戀者，but despise people who make a scene with their sexual orientation

有講佢千字文會唔講埋？
如果講過佢一定煮多兩錢重

日本好多變性/女裝藝人
佢地唔會介意公開性取向
其他人都當佢地正常存在咁
有時會拎黎笑下搞下笑
佢地仲會自嘲下
你要人地接受你當你普通人
首先你要當自己係普通人先
下下玻璃心被害妄想症
即係你自己都唔當自己係普通人

呢啲on9當有趣既人俾人煮死又如何

同意
我認我好多時都覺得基佬特別煩
但我又好明白藍奕邦感受
佢咩都冇做過 無啦啦拎佢性取向嚟笑
明星出唔出櫃有時唔係個人決定到

比喻一下
就好似你個fd私底下同你幾好傾
但一到成班fd出嚟時就拎你身高/身形/A0嚟講笑
聽得多都好自然唔開心同反感

真係過分啲講句，Eric Kwok作為一個公眾人物，本身都有必要注意自己啲言論啦，真係俾人借火開刀我都唔覺得真係咁值得可憐/支持

接受人地嘅嘲笑唔係必然ma

其實我覺得係個社會對同性戀者嘅保障不足，先會令到好多同性戀者對強行被出櫃覺得反感
如果性傾向歧視條例立左法嘅話，我相信同性戀者會更敢於公開 所以現時佢地嘅行為係好合理
況且一個人嘅性取向係一個人嘅私隱，加埋見到連登咁多恐同嘅人，同性戀者好難唔選擇自我保護，根本唔存在逆向歧視

私底下屌 反面無問題
依家明借媒體煲大
冠以歧視同性戀/恐同 莫須有罪名咪仆街

哇你唔好係到提呢條例呀 好多人會即刻衝出嚟

佢單野都2009年
依家講出黎擺明想煲大佢

你有無諗過小儀介意人地話佢矮
Fiona介意人地話佢頸長
麥明詩唔想比人問佢係咪處
就算唔係藝人 每個人都唔想比笑自己嘅身體特徵 比人問長問短 比人當笑話睇
點解一定要問問題奚落人 迫人地承認係呀我真係好矮頸好長唔係處
每個人都總有介意嘅第一二三次 只係聽得多問得多 學識點面對 改變自己心態令自己無咁難受 唔代表咁做無問題
身高樣貌身材學歷性取向 社會都有偏向嘅standard
肥人係肥 長頸鹿條頸長 係事實 但唔代表要接受人地揶揄

藍 個感覺好小朋友
同性戀唔係錯
但比人講下 笑下 就公開千字文
咩d同性戀者咁玻璃心嫁咩

我鐘意欣宜 之後日日比人笑9我
唔通我又發癲去屌9人？

你係對同性戀有自信既 怕西比人講咩

如果照你講法情況換轉係肥 醜etc咁最多只可以話eric口臭啫
依家問題係gay佬一方面覺得gay都可以係正常人
另一方面又覺得有人話你係gay就一定係歧視你
依家個case佢將eric個笑話令佢覺得被冒犯依件事個嚴重性由單純係佢口臭提升到歧視呢個level 放大曬成件事
咁只會令其他人對同性戀個觀感變得更差

根本都唔係當面對住藍生講
藍生只係抽Eric FB post 水
咁叻就去抽埋Eminem 同 George Bush 水啦，垃圾

不嬲做人無公關都要含撚架啦
咪當袋錢入佢袋囉

Exactly...如果本身係歧視 有邊個唔想come out
咁多藝人要咁大勇氣先出櫃 就知要認呢樣野一點都不容易

港女笑鳩金鐘油頭毒撚嚇親人然後上連登叫春
係咪又係毒撚自己玻璃心？

我都覺唔關gay事 係eric黑人憎呀

「另一方面又覺得有人話你係gay就一定係歧視你」btw eric好似唔係陳述佢係gay 係拎佢係gay嚟笑 咁多野唔笑 係要拎gay嚟笑 好難唔令gay團覺得被冒犯ma

唔認同，佢地冇嬲唔代表笑佢呢個行為係岩
邊個藝人敢公開場合笑鳩側田光頭？

亦當然唔一定要每次遇到千字文咁偏激
所講嘅係 唔係人人老奉比人笑
網上比連登仔笑當然冇得去計較啲唔識嘅人
但現實朋友咁樣拎你嚟撚你都唔好受

上面都有例子
小儀俾人笑矮
呀bob俾人笑肥
唔通佢地又要寫千字文發爛炸？
成件事換左做異性戀度
例如笑曾志偉咸濕
對住女參賽者講因住曾志偉今晚帶你返屋企呀
咁一句好普通咋喎

又要gay又要自卑

你都知自己過分講句就得啦

Eric kwok嘅言論係唔值得鼓勵，但講真做節目成日要咁政治正確真係揾鬼睇，好多時都係為節目效果。

你有不滿就一早出聲，依家差唔多十年後先借刀煮人，咁就立心不良，小氣左啲囉

No one can make you feel inferior without your consent
根本係自己都歧視自己

吓唔好意思我覺得好有問題喎 同埋我都真係唔見得有人咁樣講過曾志偉

咁其實成件事你係咪覺得 佢一早講過你就覺得冇問題？

咁你接受力都幾低
娛樂節目大把呢啲對白

或者咁講，Gay係正常係一項應然性理念，並唔係現實狀況，現實狀況係大把人仲係唔接受，咁針對基嘅笑話就等如更加強唔接受嘅風氣，呢樣就係問題

佢地唔嬲係佢地大方姐 特別係呢d諧星當然會接受到 同埋大家都知佢地接受到嘅前提下先去講笑
唔代表所有人都要奉旨接受ma

咁啲人鬧Eric Kwok 咪又係用緊自己把尺又度佢

我真係好奇有邊個娛樂節目咁樣攞過曾志偉開玩笑喎

同埋本身係娛樂圈打滾過，大家共事過，知道邊啲位係對方底線，同你直接開一個參賽者玩笑都係兩件事喎

一早講:博上報
10年後講:博上報

冇話要佢地奉旨接受
佢地都可以嬲
但係如果小儀出千字文鬧森美笑佢矮
會唔會俾人感覺overreact 左？
呢個情況都一樣

唱作人做例子
方大同咪又係俾人笑毒
ivana 俾人笑蠢
藝人上得節目俾人取笑下做節目效果點會少見
咁啱撞正個同性戀既想煮死你咪出事

同類笑話 異性戀者都成日俾人講
係咪算證實左
一路以黎 最歧視同性戀者
係佢地自己

言者無心， 聽者有意， 跟手再怨婦上身。 撐ironman. 活係 娛樂圈， 就未撚咁玻璃啦

嘅然你都話佢地可以嬲
咁出千字文鬧人有咩問題姐
唔通只可以圍爐/打小人咩

舉例啫
未必真正發生過
雖然我記得港姐好似有類似既對白俾阿旦笑佢
但你叫我搵我唔會搵得返
你唔鐘意曾志偉咪套用第二個囉

我覺得係

我鐘意欣宜 之後日日比人笑9我
唔通我又發癲去屌9人
針唔拮到肉唔知痛
因為你唔係真係鐘意欣宜
所以你有個咁嘅比喻
然後覺得冇問題
試下有人係現實指住你女朋友恥笑
你一鬧返佢地就話你玻璃心、小器
咁會點?

咪overreact 囉

2009 年港姐新聞

“另外，身為司儀的曾志偉、陳百祥(阿叻)及崔建邦更是大尺度講“咸濕”問題搞氣氛，比如曾志偉自嘲4號劉倩婷不選自己選古巨基是因為生理原因，“是不是因為古巨基是長實股，我是微軟股？”崔建邦問選手“如果不幸泳衣滑落，你選擇上裝滑落還是泳褲滑落”；至於阿叻則大力開涮大牌明星增加噱頭，比如説譚詠麟是“你喜歡唱情歌的啊？遇到像阿倫這樣的‘披著羊皮的狼’就慘啦！”“你説吳君如不是天生美女，噢，難道她是人造美女？”“陳可辛拍戲挺好，但是眼光就一般啦。””

古巨基係咪要出嚟話唔好物化男人？ 校長係咪要遣責唔可以用男人性取向去講笑？

啲死基佬偷偷留下負皮

on9 而家係你地少少野就trigger
乜撚野都屈人恐同

咁早幾個月屌倫敦人鳩個班係咪又恐同呀

倫 敦 人 妻 再 tag Cova 搞 大 事 件：管 理 不 善

熟 互相知底線先會講得笑
你fd笑你A0同比mk仔笑你A0都好大分別la
唔好諗到個個都係聖人

平心而論
點解一定要執著寫千字文呢樣嘢去拗？
調轉諗人生攻擊係咪唔可以發聲先正常？

舉個例
小儀有冇介意比森美成日笑佢醜矮蠢冇人知
佢選擇繼續同森美共事
唔代表森美多次有意無意笑鳩佢係正確
當然小儀可以私下同森美講佢會唔開心
但如果小儀選擇出文指責森美唔係第一次咁笑鳩佢
我唔覺得係一個錯嘅行為

或者你有你觀點都有岩嘅地方
但個人角度就係受害人有權發聲
同埋我覺得拎人缺陷或者令佢地取向嚟笑真係好低質
講緊係朋友之間要咁樣真係幾賤下

係，共事過就會知對方底線
點樣令人知你自己既底線？就係人地講啲唔啱聽既說話時，你會黑面，反面，發老脾，屌鳩佢

到底藍奕邦有無比人知佢既底線呢？

既然都講到明大尺度，咁咪姐係一定有人接受唔到囉

坦白講你真係可以佢打千字文做多咗，但呢啲玩笑容易出事都係事實黎喎

根本佢就係搏見報
消費性取向同用Eric Kwok 上位

利申返先
我唔歧視同性戀
亦都有幾個朋友係同性戀
佢地好大方好自信
唔會郁啲就懷疑人地歧視佢

我諗作為一個正常人，我真係唔會第一時間assume藍係小氣到咁先囉，如果真係咁小氣既話咪話藍真係做多咗

冇用架
佢地都係照屈你恐同

食屎啦 死基佬 講你笑咪講你笑

唔鐘意=恐同

打篇文都叫overreacting

正宗既打你十拳你第十一拳嗌痛就話你玩唔起、玻璃心

我覺得Eric Kwok應該唔算恐同既
只係on9當有趣姐 俾人屌都合理既

eric kwok又唔係直接描述藍奕邦係gay咁簡單，佢係貼label落gay到，再用gay去代落藍奕邦依個人到。
佢貼標籤落gay到，覺得gay係會隨便帶同性入房，所以就叫參賽者小心啲藍奕邦。
甚至有時提起藍奕邦都會暗示做「gay嗰個人」。

如果真係要人哋平常心咁面對依個稱呼嘅話，
我諗eric都應該首先要平時俾人叫開「異性戀嗰個」先得，
但問題係同性戀而家喺香港係性小眾，屬於少數，或甚對於香港藝人黎講算得上係一個特徵，呢件事根本冇可能成立得到。

退一步，就好似eric特徵就係佢講嘢把口臭，係事實。
但冇人會係咁用「講嘢把口臭個個人」去叫佢一樣，我相信叫得多都唔會好受得去邊。

老套啲講句
入得娛樂圈就預左架啦
我唔係話Eric Kwok係啱
但藍反應咁大
我覺得唔多唔少都係佢自己本身都唔覺得同性戀係正常

請問點解要企定定比人打十拳？
又請問點解比人打咁多拳都唔出聲呢？

一句講晒
你覺得早幾個月屌倫敦人鳩個班係咪恐同

倫 敦 人 妻 再 tag Cova 搞 大 事 件：管 理 不 善

永遠理虧就屈人「恐同」

擺明歧視又點 講到明 無野好嗌
好過啲口講好尊重 背後笑鳩你個啲啦

利申：我係

出聲咪俾人話overreact

同性戀同缺陷唔同
如果覺得同性戀係正常既
應該同異性戀咁去看待

想問你歧視同性戀既原因係？
同性戀者傷害到你d 乜野？

屌倫敦人妻係因為佢格臭喎

gay 佬就係咁on9
舊登反gay 好正路
係d 00後自己冇主見 亂鳩咁聽d 左膠點
覺得撐同運就係進步
反同運就係守舊

睇下個班出櫃個班友 好多就係借政治正確上位
何韻詩 健吾
成班垃圾
以前哥哥都唔會咁 逼人地認同佢
佢都冇突登公開佢私生活 要出櫃定點

講真 我識得d les/gay 都冇咁張揚
大家知道佢地同性戀咪又係得個知字
但你班pk 就係拎呢d 黎做話題，上位，逼人認同先仆街

講笑就唔得，gay 佬結婚就得，真係小9器

點解要執著個數
總之有d人就係會用自己既承受能力嚟度人地
自己接受到既玩笑唔代表人地聽落冇刺

根本有心人裝無心人

但係佢出文話自己唔係歧視

咁又係既
等同於你係大陸笑9共產黨 會比人嚴例對待
係香港就家常便飯冇咩事
大家既接受程度都唔同呀ma
其實同性戀依個議題變得咁敏感
佢地同性戀者都有責任
笑下就開炮屌9人 話咩人身攻擊 受傷害
咪搞到咁反感囉
好似公開唔表達得對同性戀既反對意見咁
變得忌言 又怕d同性戀者受傷害
如果今次藍 係大大方方
講依件事又表達到佢唔鐘意eric kwok
我反而會加佢分
仲講咩自由

Assume咁多野
你把尺都好長下

你話預左比觀眾笑咁係正常 觀眾係米飯班主
但比個前輩/合作人笑就真係不了

正如老細屌/笑你你可能唔會開拖
但比同事屌/笑你 你會唔會忍呀

即係你寧願比人打十拳唔出聲，都好過怕比人話overreact ?

做你朋友幾好喎

男人老狗唔敢認

你認識嘅朋友唔代表所有人嘛
總有人覺得平常面對 總有人會自卑
外向與內向嘅問題。
而且每個人家庭背景都唔同

我覺得erickwok唔係歧視
只係佢衰多口講啲嘢令人難受尷尬都唔知
笑志偉矮都冇人敢多次公開場合笑佢啦
痴線咩 仲要情況唔係錄綜藝節目

利申 非gay

咁都唔算？

依家藍咪出左聲囉

醜肥矮係不當類比
雖然都係天生
但矮肥醜呢啲喺社會上唔會因此受到結構性不公對待，但同性戀會，所以就係點解基要平權，矮肥醜唔洗。

打到第十一拳先出聲都有人話佢玩唔起，如果打第一、二拳嗰陣就出咗聲，你覺得啲人又會點講？
我覺得藍奕邦就係擔心啲人話佢對於同性戀依個身份太敏感，自己自卑etc，先一直忍，而加只係忍唔到。

你睇#167 個條友就明點解有人反感同性戀
總之佢地有理冇理
一句「恐同」車埋黎屈你歧視
理虧就例牌play victim card 扮弱者
玩逆向歧視仲夠膽明目張膽話冇

呢句有保留

如果係屌佢on9當有趣我支持呀
屌佢歧視我就有保留

唔係我接受範圍之內囉 啲蝗同蝻都無傷害到我架 但我就係接受唔到佢地做既野 明未

見過大把啦
尤其是以前大學學生會班偽善撚
搞乜q 撐同運 私底下講gay 佬都會笑
2014年個班友仲係度笑乜鳩
學聯個岑澳輝同邊個邊個好hehe 咁

但問題係倫敦人鳩後期話自己比人「攻擊」係因為好多人都「恐同」

我覺得未至於歧視，但eric kwok幾十歲人太幼稚
造星班人之後有可能出道或者成名
佢依家逼人出櫃，想人俾咩反應佢

所以而家咪不斷舉左好多例子講
比著係（肥、醜、毒）嘅人咁笑 大家都唔應該幫eric囉 比人笑嘅人都有權嬲囉
不斷舉左好多「正常人」嘅例子講

係班同志on99 咁係FB support 藍
俾人消費完仲以為佢係幫同志發聲

唔好保留喇 呢啲咁既公關 理得佢係咪恐同 快啲一齊去佢Facebook煮死佢啦

唔係執著個數
而係你唔比反應人，人地點知你既接受能力係點？

你覺得
唔知以為你係佢肚入面條蟲

大家要類比都搵個性質相同嘅例子

矮肥醜毒蠢 異性戀都冇同同性戀者一樣嘅遭遇
根本唔可以混為一談
所以先會有各群體被嘲諷時嘅唔同處理方法

肥人可以結婚
同性戀可唔可以？

肥人可以喺專業界別公開地肥
同志律師/醫生可唔可以喺香港冇任何成本公開出櫃？

U

點解要咁樣去笑人唔玩得 好似人地係基就一定要硬食呢啲玩笑咁？果然係兒登

冇錯 我地觀眾角度可能冇咩問題

但試諗下你朋友次次咁多人面前笑你係gay佬
唔好理你自己係咪先，次次咁講都煩同唔順氣啦
拎人地可能會介意嘅嘢嚟講笑
彩就人地攞 假就自己丟 仲要比人誤會一世
有啲咁嘅朋友我都唔想理鳩佢

個例子改做
同事笑係為左tum個客先合理
Eric Kwok係搞gag

雖然我覺得佢d gag on9

好坦白咁講 as a homosexual 我極度反感健吾同倫敦人妻呢類人

呢類vocal majority敗壞印象都係事實，但你話藍奕邦係咪真係理虧，甚至佢自己平時係咪真係成日攞呢個身分黎吊高自己黎賣，我真係好有保留

屌你班基佬老母
好撚煩呀

笑你咪笑你囉
咁都可以討論咁多版
果然係最大嘅基佬討論區

唔可以拎基嚟講笑
咪即係自己侮辱自己

笑你地斷撚咗隻腳，無咗隻手，盲咗隻眼就過份
笑你地基佬都唔得
即係你地將基佬=殘障程度

無人覺得你地唔正常，
係你地班死基佬自己心理扭曲

基 咪同肥矮毒一樣
你地越唔俾人講，咪越多人歧視你地班死基佬
（反過來，你可以將些面嘅死基佬，轉換晒做死毒男，死肥仔，你地就真係唔再歧視自己喇）

幾廿年前嘅愛滋病廣告都有教大家點看待愛滋
你班死基佬都仲係唔撚化

我十年前開始支持同志平權
做港豬七一遊行都年年支持你班死基佬
但越嚟越心淡
眼見好多根本就心理扭曲，被害妄想症，
迫害返正常人
（我唔知係社會迫到你地咁，定係你地本身就有呢個問題）
不過我由訓身支持（我覺得人人應該平等）
轉變到今日 對基佬反感
唔係因為我覺得男男核突/破壞倫理等等
而係你地唔知自己幾撚令人反感

節目一句說話都拎嚟無限放大
屌你地老母臭西！
成個節目入面，更惡更串更賤格嘅說話都大把
就因為一句基都可以放撚到咁大
你地班仆街都幾撚自卑又自大！

正常人都唔鐘意比人嘲笑嫁wo
如果同事笑你條女樣衰 你會唔會嬲先 你嬲你又係咪玻璃心 根本gay同正常人一撚樣 比人笑9係人都嬲la

蝗蝻傷害唔到你咁點解你反？
蝗同蝻都傷害到我既居住地方
包括社區環境，治安

接受唔到佢做既野例如？
如果你指係公眾場合親熱，咁你接受唔到既本質唔係同性戀，而係行為不檢姐

咁點解玩唔起又要扮玩得起？

人地一路都係真小人，你就做偽君子，到人地比人屌緊，你就一個屈尾十踩多兩腳

咪玩啦，呢個世界大部分俾人開玩笑既人真係會唔鍾意就即刻講咩，有就唔會咁多欺凌問題啦

水杯係死
人係生，識講野，識表達

人必自侮而後人侮之

正正就係我一開頭咁講
係佢本身自己都覺得同性戀係唔正常
所以先咁大反應

唔係指住欣宜去恥笑
而係講緊
我鐘意欣宜依件事去恥笑
如果你對同性戀係有自信 覺得和異性戀冇分別
咁點解又受傷害又咁動氣屌人？
佢自己內心真係冇問題？
同性戀者成日好似飾演弱者係令我討厭
而且藍 去表達依件事既手法 唔討好

基佬同黑鬼一樣, 成日覺得人歧視自己, 就算一個眼神, 都覺得被人針對

tum咩 tum邊個
無人覺得好笑喎

D gay佬成日都覺得人話佢
小氣又敏感

根本連d gay佬自己都歧視自己

大家拎黎講
我諗意思係
班人俾人笑佢既缺陷都冇咁大反應
你藍亦邦俾人暗示你同性戀
而同性戀又唔係缺陷
係正常既
點解你咁大反應

屌 班死基佬都唔撚化嘅
佢地笑鳩人嘅說話 惡毒十倍添啦
起碼我識嘅三個基佬把口都一樣咁毒，毒過我

咁撚鍾意平反
連登成撚日笑欣宜，又唔見班仆街平反
痴撚線嘅

我冇咁諗

屌你老母一句講晒，基佬真係好撚嘔心啊，
一諗起佢地扑野就打冷震 死基佬

你話事啦 接受唔到未接受唔到囉 一切都係感覺既野 你無必要同我嗌喎

但佢動機係咁

因為佢唔係陳述：藍係gay。
而係話：小心藍隨時搞你屎忽呀

好大分別啦

利申先 ： 我都支持同性戀結婚
但問題就正如你所講健吾同倫敦人鳩呢挺人太倒米

我諗唔少人反感同性戀既原因都 係因為部分人搞逆向歧視
事無大小都以「弱者」姿態去迫害人
奶左野就屈人「恐同」
下下都咁搞就令到部分人唔再信佢地係「弱者」

到真係有人覺得被冒犯而出文就因為比d 豬隊友累

我本身就推崇信體自由既
不論性別取向 定言論自由（大家互屌）
但如果真係想同性戀更加多人接受既
藍既做法只會令人覺得不討好
當然
佢都有屌人既自由既

咁而加有人對佢一直唔出聲，忍住忍住有疑問，
我打我覺得行頭係因為我唔係藍奕邦本人，唔係佢肚入面條蟲，所以有所保留，只係我個人推測。
俾個我認為其他有可能性嘅原因出黎，去證明唔一定係為咗玩鳩eric先忍咁耐一嘢爆出黎。
有冇問題啊

你自己戇鳩 就唔好同人講啦
禁晒全部人言啦 屌你

出面咁多個肥醜矮毒嘅post
你唔入去平反下嘅？
死纏個基佬post?
你係咪真係將 肥矮毒等價到做基 就心照啦

一定要幫人平反左先比人講野
一定要親身飛去非洲幫人先可以做好事 否則就係偽善

on9
咁樣講笑叫冇惡意?
佢上一代思想大撚哂?
依家係開放嘅年代呀唔該

一件錯嘅事, 唔係因為受害者有冇出聲而定性對錯

倫敦人西比人屌因為佢黑人憎 個group有人講啲歧視gay既野個陣會有人阻止

成年人係咪都知同性戀唔係亂噉拎嚟笑呢?
係咪都識睇眉頭眼額呢?

對方容忍克服, 唔等於對方變本加厲

我睇返個報導
原來藍係鬧佢問人性取向
唔係鬧佢暗示藍係基

直頭唔關佢事添

一定要覆晒所有po先比人講平反
唔好咁極端啦
肥矮毒只係用正常人例子嚟比喻:任何人比人笑都有權嬲 明未呀

自嘲係佢自己大方
但唔係應份
因為呢啲嘢冇乜嘢好恥笑根本

班死基佬 都唔明自己有幾倒米
時代進步
呢個年代 已經唔係之前嘅「驚愛滋」、「精神病」、講「倫理」嘅年代
根本就好多元同開放

但呢班死基佬就曝露自己嘅問題
我真心唔明
點解呢班人 全部都係呢個性格
我分唔到係咪社會/經歷 迫到佢地咁克人憎同心理扭曲

佢地真係八婆過啲女人、賤咀過師奶、又自卑又自大、爭取平權就要平等，俾人踩到條尾就扮弱者
仲要有被害妄想症

真係頂佢地唔順
我由支持到反感 真係完全因為係佢地
同社會完全係關

佢有提翻佢之前經歷
一直係講佢之前經歷

我係講緊有部分基佬永遠都話人「恐同」
就算你冇講過任何關於佢性取向既野
佢地都會搵位入你「恐同」
呢野先係最乞人憎既地方

或者就係比人歧視所以先無自信都唔出奇 搞到好敏感

咁肥矮柒毒個d 咪一樣係offensive 既野
金鐘班人被人笑左成年係咪又要寫長文呀

我知
但今次件事唔關佢事
難免會俾人覺得佢借題發揮抽水

覆你老母po咩蠢人
真係叫人覆po呀

串緊你 扮野呀傻西
講呢個話題就扮聖人呀
明未呀？

蠢到 咁

好似白人係nigga面前同其他白人笑鳩niggas

係，雖然呢條問題同比賽無關，但同樣地，如果gay嘅唔係自己咁在意呢件事，呢條問題根本同問「邊個唔係左yao 嘅請舉手」一撚樣，無人會特別攞黎講

撇除gay，俾人貼label，你又會唔會好受啊？
貼label依個行為講到口臭啦，而加eric貼label落gay到就係隨便搞人後欄，再將gay代落藍奕邦依個人啊。
所以先會有叫參賽者小心，提藍奕邦就話咩gay嗰個咁啊。

又係呢d講唔到就人身攻擊嘅回覆 覆你都廢事
不了

的確係冇乜嘢好恥笑
而且eric 公開用玩笑既形式講同性戀
係可能有損佢自己人格
但藍又係咪需要大反應 玻璃心到咁...

你確定啲人歧視基係因為基佬歧視自己先？
大把人基得好驕傲
咪一樣大把人憎佢哋笑佢哋
接受唔到咪認囉 做乜推個波俾人？

害群之馬 但係唔需要講到成個群體都係咁

倒人米都唔緊要
重要年年 pride 都梗有幾件扮女人
DKLM 攪到街外人當撚左 gay = trans
倒埋人地米

我都識幾個fd 係基既 好正常

但問題係班同性戀當中有一部份真係exactly 你講既八婆過啲女人、賤咀過師奶

而呢類型既人就係令人反感同性戀既主因

其實我覺得似歧視男人多d 化下妝 打扮中性d就比人暗示人地係gay 其實好仆街喎 男人唔化得妝 唔可以女性化d咩

咁倫敦人鳩個d 無理取鬧完被人圍屌再屈返人「恐同」個d 又點睇

連登仔: 俾人屌兩下姐，洗唔洗咁大反應 ？
on9你真係正宗blame the victims

比女神笑佢毒
連登仔:打一萬字叫春

yes 連登仔屌倫敦人鳩無理取鬧又係blame the victim

異性戀既人有八婆
同性戀既人都有八婆
可能同性戀者都好憎d八婆既同性戀者

根本唔理咩取向 八婆就黑人憎

有冇新聞事件back到你話基佬事無大小都屈人恐同？
So far好似冇人因為反同而有嚴重後果
你話講反同笑話會俾人聲討
咁大家都係各有各講姐
都唔算係咩迫害啦

同志平權運動本來就包埋trans
冇理由因爲觀感問題marginalize同一個群體裡面嘅小眾
咁唔係爭取平等 而係二次傷害

而後有咩人物公開發表d 敏感言論
就比另外既公眾人物千字文發洩反對 引起爭論
依個情況諗係都興奮

你搞錯重點
我唔係想講「蝗蟲都有好人」

我係直情講 衰撚過啲八婆呀
意思係 同性戀班友
係令我見識到 佢地嘅性格 可以有幾差
而呢種差係其他人所比唔上

你有冇識得啲直既八婆過啲女人、賤咀過師奶？你會唔會因爲果部分人對直既人反感？

呢個po入嚟傾嘅巴c 有9成都無提過恐同呢兩個字
反而有一班一入嚟就屌人老母 係咁話自己好憎死基佬但完全無point 一味話死基佬抵死hahaha
個d人就係廢事覆
大家咩水平 高下立見啦

如果郭生認為同性戀係可接受, 平常事, 甚或唔接受都尊重嘅
噉做乜要嘲笑人?

gay 界一直都想爭接大眾認同係冇錯
不過現今香港社會保守,
出櫃會引嚟唔同嘅侮辱
甚至影響其事業, 朋友關係
種種枷鎖都唔能夠令同志出櫃

因為保守風氣, 民智未開,
性取向既係私事,
亦係不便透露之事
根本唔到你過問
應由事主公開係話畀大家知

你問得嘅
是乎語氣, 及用途
如屬八卦, 有前科恥笑人

第一, 唔尊重別人私隱
第二, 將同志形像定形 (專問啲貪靚, 或陰柔弱勢嘅男仔)
第三, 如答案屬實, 後續係恥笑, 或不經同意大肆公共作娛樂

基本上呢啲, 單純因性向嘅不友善行為係歧視

你可以搵返關於倫敦人鳩早幾個月既post

一開始無理取鬧 公審店員

被人圍屌之後扮弱者話自己係同性戀先被人攻擊

仲有 如果你覺得存心要煮死一個人 等佢工都冇埋唔叫迫害既話 咁我都冇野講

異性戀同性戀都有八婆 但係點解唔會對異性戀反感只係對同性戀反感 咁已經係一種歧視

發雞盲既我可以quote 比你睇

167新Gay緊塞 • 1h
其實我覺得係個社會對同性戀者嘅保障不足，先會令到好多同性戀者對強行被出櫃覺得反感
如果性傾向歧視條例立左法嘅話，我相信同性戀者會更敢於公開 所以現時佢地嘅行為係好合理
況且一個人嘅性取向係一個人嘅私隱，加埋見到連登咁多恐同嘅人，同性戀者好難唔選擇自我保護，根本唔存在逆向歧視

冇乜嘢好笑
笑非針對失德, 損害
而係本身客觀嘅嘢

即係人之常情嘅話
都覺得係受辱啦, 唔係咩??

你又講得出有損人格
即係理應批評啦啦隊!

咁公開讉責有乜錯呢?
logic 亂到呢

屌基佬班人小心呀
連登最多就係基佬
一陣佢地又出黎咬人架喇

係咁無限搬龍門
嬲係得 係用電話禁幾隻字就好overreact lo~

說出重點來

咁我都真係接觸過一個「正常」
佢正常係因為佢心態真係正常
正常到 根本性取向 完全唔會影響到同佢嘅相處
佢嘅同性戀，俾我感覺就真係講嘅「愛嘅對象」
「愛一個同性別嘅人」就好似 唔同人有唔同嘅戀愛對象
高矮肥瘦各有喜好一樣

但其他同性戀點解話佢地「唔正常」
因為佢地根本就係克人憎心地差咀賤，
將自身嘅性格缺陷問題，全部歸咎於歧視同性戀
厭世，被害妄想。
佢地真係「唔正常」，但又唔俾人話佢「唔正常」
真係好撚惡頂

呢班倒米壽星，往往都係同一性格，同一表現，
點解咁都可以唔明自己嘅問題係邊

係弱智定係盲

我夠見到 你明唔明9成咩意思 數學奇才

係㗎, 係可以㗎 (除非班人有訛稱自己好靚仔, 以牟取利益等)
性質好相近
受害者都係冇做咩錯事
而個個衝住天生, 客觀條件去針對佢地

佢地係可以選擇投訴㗎

正如保育海豚運動個班其實係海豚嚟
好logic

撐 a 貨 iron man

根本好多基佬都痴線既
見過d基佬知你望佢佢就專登錫比你睇
屌佢老母 我係街見到d情侶都會望下條女咩樣啦
咁先見到兩個男人又拖又攬咁望一眼都好正常ja?
唔洗專登做d更突出既野比人睇呀嘛？

真係覺得自己正常既
怕乜人講

係你自己歧視左自己先會對人地d說話咁大反應

根本自己自卑

麻撚煩

你仲想覆乜柒
都已經笑緊你 搬龍門/扮聖人/標準不一/口不對心........
你唔係以為自己嘅回覆係有價值呀？

我對你嘅評價已經係覺得你9up吹水唔抹咀啦
你係咪真係蠢到咁

撐藍亦bon

首三點冰室當年聽勁有feel

呢個post就係有班友無限搬龍門+ FF吹水

樓上仲有人話而家社會好開放 基佬唔會俾人鬧
係啲基佬歧視自己先 藍生真係好玻璃心囉

但現實係點大家有眼睇
俾佢哋咁鬧法都唔出聲
社會就真係會更接納同志？

唔好又戇up啦
唔係因為 同性戀所以俾人鬧
係因為 同性戀者做咗一啲仆街嘅行為所以俾人鬧

你呢啲扭曲事實嘅
咪就係呢啲仆街囉

樹大有枯枝
基佬大大話話都佔人口保守估計十分一
即七十萬人
你要搵人渣實搵到一大堆
等基佬亂搞鳩人成為普遍現象
你先一碌鳩打一船人都未遲

yes 中國都有好人
希望大家唔好反中國

講中哂

基佬黑人婦團素食
以上四個全部都係惡過惡犬
歡迎補充

屌你人地講緊香港人呀
請以香港警察為題重作

Context唔同

唔一定個個想公開自己性取向
純粹嘅好奇係不必須
而且呢D節目同性取向有咩關係

而加係eric將 gay=隨便搞人後欄依個logic去代入藍奕邦依個人到，
就算對方覺得依個性取向再正常都好，佢唔想成日擺上枱，郭生就偏偏成日提起都算，
郭生加下係因為藍奕邦係同性戀，就侮辱藍奕邦會亂搞9人啊
夾埋班人以節目效果之名咁揶揄你
仲要係唔止一次，試問佢打篇千字文控訴又有幾大反應？

你地人唔好扯到咁遠
講返呢件事

Eric kwok 就係俾剪裁無頭無尾咁
問一句「唔係基嘅就舉手」

請問點歧視同性戀法？
同樣地，假如佢係問「唔係處男就舉手」
咁又叫歧視「非處男」？
（姜濤俾人成日提處男呢個問題）

呢個畫面，呢條問題根本放在呢個節目就係好正常嘅一幕
點解會俾人無限放大？
所謂歧視真係唔關呢班同性戀者事？
你地嘅表現就 正正印證 「逆向歧視」

藍生要借gay炒作先令人知仲有呢個人存在

做左仆街野鬧人仆街好正常
但係做左仆街野鬧人死GAY佬就叫歧視

ok 香港警察都有好人
個d 用警棍打爆人個頭只係少數
希望大家以後唔好盲反警察

你鍾意啦 放棄

首先我既重點係講佢玻璃心 千字文讉責依件事

好多人出來電視 做既行為都有損人格
例如指住某人特徵笑9佢 係會令人覺得受傷
但會唔會好似藍咁身為公眾人物講一大野譴責
況且今次eric 已經話唔係專登低毀同性戀者 亦有道歉（當然 都彌補唔到佢笑人 有損人格依件事）
但藍 咁樣千字文發砲 用受害者慘慘豬既角度去表達
真係黑人憎

用警棍打爆人個頭既都係人類 你反唔反人類?

你同意得呢句就唔該你諗清楚成個邏輯
唔好諗一半 唔諗一半

係佢用gay佬嘅身份/議題去做仆街野所以俾人鬧呀

而家係回緊毫無緣由反同嗰班人
你舉到實例有基佬做衰嘢你鬧佢我ok
同埋 異性戀者做衰嘢你唔會鬧佢死異性戀
點解個別基佬得罪你就要成個群體鬧？
咁唔係唔理性係咩

郭生不論上次定今次都有心用同性戀作揶揄
兩件事中, 藍生亦在場
司馬昭之心路人皆知啦

再者
佢話唔係專登詆譭就唔係㗎啦?
呢個唔係反駁理由

受傷害嘅唔單止係藍生
亦因為郭生呢類人
令好多同志活喺受辱嘅陰霾之中
作為公眾人物, 屢次受辱
的確有必要讉責
幾多字, 咩操辭唔重要
根本唔係小氣, 自卑, 自尊心過大
而係發洩心頭之恨, 及警告對方唔好再咁

咁不如你講下個context 點唔同

如果自己一群有老鼠屎倒米既話
大部分人既做法就係立刻割席 （好似兩登搞狗公唔會留手咁）

但而家條友都算半個kol
佢周街點火頭個陣你地唔理
到被人秋後算帳先黎割席

總之所有基閪都要屎忽炸裂！！！

我同意你講既 可能係表達得唔清楚

例子：
我同個男仔fd 玩得好埋 成日一齊出出入入
跟住我呀媽恥笑住問我地：依～你地到底係咪gay 嫁
如果比個同性戀者聽到呢番對話
佢又玻璃心 打一大埋野屌我呀媽
係咪覺得佢既譴責都冇問題....

唔講都唔知呢到咁多聖人
原來比人笑9都可以當無事、「預左」
平時做開狗定點

再者佢的確係受害者
佢本身冇做錯任何嘢
對方嘅揶揄係衝着性向, 標簽性向而嚟
為同志抱不平也好, 為同當中可能係gay嘅參賽者也好, 定係佢自己都好
係應該予以讉責

如果你呀媽恥笑住問我地：依～你朋友係gay？小心啲佢拉你入房搞你喎~
個例子咁樣先成立到

呢班就係無一個同理心
去了解正常人 點樣被佢地「逆向歧視」

真係對佢地好心淡

人地可以用同理心去包容接納佢地
但佢地係唔可以調返轉

甚至乎有啲離譜到
你嘅包容就已經係歧視嘅一種
無論做乜都係錯

崩口人

咁都成立到就證明你

果然無死錯人

放返落一男一女異性戀
個老母講笑「小心啲佢拉你入房搞你呀」
咁就無歧視
Gay就有歧視

你睇下你地嘅邏輯幾撚勁

第一, 你老母嘅行為可能構成歧視
因為對方行為, 性別中不同嘅氣質, 而斷定對方同性戀
再者, 間接強加標籤對同性戀群組不公平
若對方實為同志, 更會構成歧視

第二, 同性戀者會嬲唔係所謂「玻璃心」
嬲係因為對方唔尊重
gay本身係平常時, 非奇異, 值得嘩然之事

佢係有權利去讉責對方
所以冇問題

但用到粗言穢語就是你娘有冇講到粗口啦

喺藍生嘅文章中若冇粗口 根本不成問題

勸你唔好再舉呢啲例子啦
一件錯嘅事, 唔會因為讉責操辭同字數而有所改變
錯就係錯

班死基佬仲要咁諗大聲講野

「崩口人忌崩口碗」

其實就係現實
不過佢地唔會承認崩口人

唔認都算！
仲要唔俾人提崩口碗
真係屌出嚟

哇 又屈gay

首先你將藍奕邦同參賽者改做兩個朋友，將郭生改做人地阿媽，再由兩個朋友改到一男一女 。

你有冇留意到個關係同身份有幾唔同，單單相方關係唔同，影響到人地對一句說話嘅觀感有幾大。 其實又係咪好難明？

都係既
可能佢覺得依件事真係令佢/同志們好唔舒服
要公開讉責下 先幫到佢地出氣

但下次嘗試用字大聲d 咁屌人
我會覺得佢既表達方法舒服好多

樓上多人咁多恐同毒撚
一句麻撚煩就想打發人走
真喺好柒 ##do

啫話你基得, 我就唔問得?

改乜撚呀又

人地例子就係例子
你扯撚到無雷公咁遠做乜柒呀又

好撚簡單，咪成日搬龍門
老母+兩個男vs 老母+一男一女

點解前者係歧視，後者唔係？
答啦柒頭

以事論事
超級巨聲單野eric koek係唔啱 但全民造星佢已經解釋過係上堂 想train班學生面對記者提問要點應對
而且就算叫佢地舉手有邊忽係取笑緊同性戀？

丫
你班死基佬
我個個回覆都覆

偏偏就唔覆呢個
係扮睇唔到 定真係盲呢

一定要揀我寧願做毒撚 打下飛機都好過做gay

首先異性戀係主流性向
佢地唔係性小眾
無歧視情況, 無須受保護

但同性戀則相反, 為性小眾
若無法例保障下
比異性戀有絕對大嘅機會受歧視

兩男情況可構成歧視及誹謗
男女情況則可構成誹謗

條死基佬收皮

姐係要有同等待遇嘅代價就係要比人講笑？咁嘅邏輯黎睇根本係唔平等

所以咪話你地嘅言行
已經引證俾大家睇到 點逆向歧視

同時，你打咁撚多字都係講唔到「點歧視法」
你無講到 點解個老母唔講得
但就表現到你地點去禁止個老母講

明自己有幾令人反感未？

死gay佬特撚別麻煩

咩叫恐同
係咪我太老

班死基佬生愛滋死撚晒佢啦屌你老母

肥同基就要俾人笑？

利申，瘦直男

哦你死啦，覺得搞基係同婚外情戴綠帽一樣咁負面
基佬成日要人平常心看待LGBT，咁問你係咪基同問你食咗飯未有乜分別

自己歧視自己

on lun9 拎肥同gay相提並論
首先如果d死基佬覺得自己正常 驚咩比人話
肥就唔同喎 係physical上嘅嘢

咁怕俾人問就唔好出櫃啦
問吓都話歧視
人哋傷害咗你玻璃心都道咗歉啦，仲想點

Eric Kwok讀UCLA，又係香港樂壇享有一席位 請問閣下你有咩叻過佢

So 同一件事發生係男導師同美女參加者你估會唔會發生？即係如果佢笑呀志偉會的啲港姐返屋企你頂多咪話佢性騷擾，可能性都低啦

咁矮仔、肥婆、毒撚，諸如此類俾人開過玩笑嘅人係咪又要投訴？
但我明崩口人忌崩口碗
D弱小心靈係特別麻鳩煩

利申：大鳩把gay同les朋友

又屈人恐同

你唔好on9啦 冇投訴唔代表冇問題
學校幾撚多人俾人言語上欺凌唔敢出聲呀 佢唔投訴就即係冇問題？
而家藍生講到明係佢唔係一次半次 係佢keep住有呢個傾向 不斷拎性取向嚟講
人地gay唔gay關你咩事啦 私底下都算唔 點解要俾佢當眾取笑？

Eric kwok同大部份連登仔一樣
成日講啲唔好笑既笑話以前自己好幽默

人地唔出聲只係人地大方
唔屌鳩你只係人地俾面你
但你不斷挑戰人底線
最後樣衰係自己攞黎

反gay嗰啲下世投胎做返次hehe先會明到底做hehe有幾痛苦，
性取向本身就係一件私密既嘢，
無必要點解要公開俾全世界知，
出人櫃呢樣嘢真係好無品

Sorry 我一直覺得森美呢種係bully
小儀如果嬲 我十分理解

小心藍奕邦會帶他返屋企

唔鍾意同性戀班友
但eric kowk係抵屌

講事實都唔得 咁你係基嘛

大學fd成日同基佬同學咁樣開玩笑，都十幾年，基佬同學完全無嘢，仲講埋一份
根本上係睇聽嗰個介唔介意

Eric Kwok好d
連登仔係欺善怕惡，專向弱勢開刀
好似性小眾、基層、少數族裔

又要搞gay又要驚比人笑
Gay佬真係好撚麻煩
煩過女權

班死基佬成日話大家都係戀愛，基唔基重要咩
但人地一問佢地係咪基佬，講到唔重要既基佬就即刻反枱

利申：基係個人性取向，只要你地唔好黎搵我就各有各玩

收皮啦死基佬 iron man又man又型又有才華 係歧視你班愛滋病死基佬呀 吹咩

搞下搞下搞到變女權閪咁就好笑

唔睇之前都唔知佢係死基佬 依家一諗起佢就聞到陣屎味 個腦有朱古力百力滋畫面

就算係恐同又點
吹咩
插尻我屎忽呀笨

死基佬

Eric Kwok 真係好9煩
成十年仲扮 iron man
又唔見徐錦江成日扮雷神落 Mk 周圍行

唔講之前，淨係問人係咪基，邊到有歧視呀

你有你基 我有我恐同
有咩問題？

原來畀人抽水畀人屈要死忍先唔叫借件事上位
佢唔只係話gay 而係講gay=係仔都啱 會擒人
攻擊個人又攻擊哂全部hehe
唔反抗唔只sad 仲好似對唔住成個群體咁

話出櫃勇敢都叫歧視自己性向?
實際處境係同直人好唔同
講左不論家中定朋友圈定職場都可能有好大後果
男同志好易有人好反感
女同志就講完都要不斷被質疑
而且唔係講一次就完 每次遇到新嘅人都要重新擔心, 要再鼓起勇氣

正確

你係同性戀，就預左有人笑你嫁啦
因為依度係香港黎嫁

又要基又要怕問基。我唔反對你基但都唔好被害妄想症

Eric Kwok果種係叫口臭姐，唔係叫歧視/恐同啦屌你，藍生自己都識講同人合作左好多次、私下好friendly，人地係恐同/歧視就晨早唔同你合作啦真係為左黎串你咩。

覺得Eric Kwok笑話over左，私下同佢講聲聽完覺得唔開心我真係唔信Eric Kwok會繼續講 依家藍生私下無同Eric Kwok反映過，人地出事就衝出黎open letter踩多腳

多次咁拿 GAY來開玩笑, 可能伙覺得「好笑」，但咁樣比人公閞, 間接表態都係bully既一種啦

無人話唔比恐同 恐到有行為傷人就係另一程度嘅事
好似心裡面主觀唔鐘意某個人 wfc
但走去捉住人鬧 搶人野 就係侵犯緊人

要同志平權唔係爭取全世界要鐘意同志
而係人地有啲本身有嘅權益平白被剝奪

無人叫你死忍，覺得比人攻擊得太過份咪屌鳩Eric Kwok唔好咁口臭囉，即場反佢枱又得，私下send個message話聽完覺得唔高興又得。藍生仲好意思話自己同Eric Kwok合作好多次，成日比Eric攻擊但一次聲都無出過，好啦依家人地出事啦上報啦，9秒9衝出黎open letter打落水狗，屌你老母啦

屌你老母啦死基佬 講撚到咁委屈一早出聲同Eric kwok講咪得囉 而家整封公開信把撚呀 比人屌慣屎忽而家想做返次1呀？

如果Eric Kwok 唔係問「你地有邊個唔係基」，而係問「你地有邊個係鐘意女人」，在座學員一樣全部舉手，藍邦反應會點呢？

嬲鳩人又唔出聲，仲好意思話發生過好多次 講幾次你都受就當你唔介意架啦 以後無人夠膽同你講野啦，講過乜記一世，等到我出事上報就9秒9衝出黎寫open letter打落水狗

Wfc 基佬

點解你會用 同性戀
同叫過雞
比綠帽去比較？

因為你本新將同性戀睇成為一件負面既事？
本人認為Eric Kwok完全無錯
正正係因為我公平對待同性戀異性戀
所以先會拎出黎講
等同於我成日會問朋友 有無中意女仔？
我係咪又歧視佢？

如果一個人覺得同性戀係無問題
大可以承認
就好似我唔會覺得比人知道我中意女仔係一件錯事

會唔會係 同性戀既人 自己都接受唔到佢自己？

假如每個人都唔覺得有問題，咁我想了解你既取向有咩問題？ 至少我會識介紹男仔你識，而唔係介紹女仔你識

1. 係, 不過咁叫侮辱, 唔係歧視
正如長頸可以笑人短頸
矮人可以笑番人高
非處可以笑人仲係仲係處一樣

取笑人既發言權係對等, in this sense根本冇歧視
用歧視之名限制討論同性戀, 係逆向歧視

eric嗰個gag 既異性戀版, e.g.妳小心嗰個男仔呀佢好咸濕架
成日有人講
咁係咪又歧視異性戀呀

2. 你唔接受中意人講=/=你有權唔俾人講

含蓄

作詞：藍奕邦
作曲：藍奕邦

gay都作呢D歌??

我諗公平對待唔包括係節目上面刻意暴露某個人既性取向，然後再加句「小心佢帶你返屋企」咁有性暗示意味既玩笑掛。

你話問左人先都好Ｄ，咁樣消費人地我又唔可以話你錯。正如消費肥/高一樣，但同性戀議題係香港仲係咁敏感，個程度同前者相差咁遠既時候，佢咁做只可以話係賤囉

Eric Kwok 以為拎gay 開玩笑好有gimmick

但其實gay 哩樣野只係好普通既事

玻璃心？

好多人話
如果你覺得gay冇問題 做咩唔敢認
就係因為唔介意你gay 所以先拎黎開玩笑
異性戀都唔怕俾人知 同性戀做咩要怕

我覺得真係好冇同理心既人先講得出
就係因為估唔到come out/被come out既後果
會擔心影響事業 或會成日俾人拎呢樣野黎講/取笑
所以先唔敢come out 唔敢認
係呢個心態下
仲要成日俾人問及性取向 或被懷疑
其實係會極度恐慌同好大壓力 特別係係工作場合和公眾場所

所以 如果真心尊重同性戀者
而你又覺得對方可能係
請留番少少空間俾人地

其實無乜人想知d 參賽者係咪gay
成個場面都勁老尷

可以睇有套戲叫Love, Simon
因為社會大環境仍然對同性戀唔係咁接納
所以同性戀者come唔come out係要考慮好多嘢
除咗屋企人, 仲有同學、同事當知道後嘅反應

呢首幾好聽

係香港最多咪俾人話兩句基佬
人地日本連大叔的愛都拍得出，香港同志仲係度話人恐同
我係恐都恐中共先啦，你同性戀關我撚事咩，又唔係戀我

唔該你睇下d comment 先啦
你估出櫃真係咁易咩
幾多人係背後講你笑你 你估易受？
更加唔好提個d職場壓迫個類野

喂唔係接受唔到自己呀
係個社會、甚至屋企人唔接受我呀

你地無野會比人笑 梗係講得咁輕鬆

死基佬麻撚煩

睇哩個post d正負皮就知連登真係全港最大同志討論區 不過都係果句 收嗲啦死基閪

如果問 有邊個係直 係咪都係歧視基佬

Agree 好希望大家會明白
我明好多人已經唔會bully同性戀者
但係而加個社會情況下
有時一句說話 可能會令當時人好困擾
特別係當面/當眾問人係咪gay ...
認又好大壓力 但又唔想講大話
如果係熟左同真心frd 好多同性戀者都會自爆既

根本就唔係性傾向或者歧視問題
係騷擾到人就係滋擾架喇

識吓換另一樣野
你會唔會隨便係公開場合問人尋晚有無同老婆扑野呀?
又或者問人有無試過有性病、有無叫雞?
你咁問，無錯係唔表示你覺得扑野、叫雞係錯，你都可以claim自己係公平對待有扑野同無扑野既人；
但有少少腦都會知無論對方答係/唔係、甚至唔答，有D問題本身就會令人embarrass。
而佢成個"JOKE"根本就只係建立係個embarrassment到。

甚至乎你問警察係唔係毅進仔，都唔等於你係歧視低學歷人士。
但問得E個問題都係想暗示「一般人覺得做警察既都係無學識、低學歷既人」；E個問題一出，就算對方答你自己係degree出身，你暗串人份工係比社會鄙視既目的都達成左喇。
所以根本唔係性傾向問題。
除左滋擾以外，我都唔知係咩。

師兄 我明你講咩
但有好多人唔係你咁諗
所以come out要好大勇氣
同埋踢人出櫃真係好rude
當然最理想係無左呢種恐慌
但睇黎有排都未到呢一日

「你地無野會比人笑 梗係講得咁輕鬆 」
exactly

仆街死基佬

搞平權果時就大大聲
又話要合法結婚又話要合法領養 又乜又柒

宜家淨係問你 係唔係基都唔敢認
又玻璃心
你自己都唔撚敢膽公開認同自己
你點叫人認同你？
重平咩權 平你老母個閪呀
麻撚煩

Eric kwok以前又係偷食
就當我未玩夠（慢版)黎tum返葉佩文

總之一提性傾向就係歧視同性戀

本質上同女權 種族 一樣

只要你講既野因任何原因有啲唔啱聽，就會追住你黎咬

eric咁口臭，要罰佢屌藍亦邦屎忽

無錯
只要你講咩唔啱聽 就話尻你歧視

問你係咪都唔撚得

好多人會話呀邊個邊個明明係gay但又唔認, 即係自己都覺得自己嘅性取向有問題啦。但咁樣係忽略咗個社會同身處嘅環境到底係咪真係好接納同性戀, 至少喺而家嘅香港仲係未咁嘅環境。

好似我自己試過夜晚係條街度見到有兩個身型好似熊咁樣嘅男人好親密咁行, 應該係其中一個接另一個放工, 佢地仲見無咩人就拖手, 所以矮啲嗰個好開心。我當時有啲呆咗, 但又諗返點解自己會有咁嘅反應, 平時唔係支持平權, 覺得好平常嘅事嚟咩? 嗰刻我就知道, 作為異性戀係好難設身處地去諗同性戀狀況, 所以真係唔到我去講咁樣嘅玩笑有無所謂。

感謝你的同理心

你呢啲撚樣最應該收嗲

眼見唔少人正反兩方都認真討論
你呢啲垃圾乜point都冇係度留埋啲廢話

利申 非gay

如困你公司有個女同事 佢有個仔
佢從來都冇提起過佢老公
你會唔會走去問佢老公係咪死左？
單親都不是罪呀

同理

如果

D 死肥仔肥婆都未出聲話人
死Gay 佬等下先啦

仲以為個個都知藍奕邦係基添

死gay佬

好心啦

到肥仔肥婆出聲
你呢啲廢柴又會：死肥婆出咩聲呀

社會咪就係比你呢啲人搞到咁囉
政府有咩對你唔好你唔好嘈啦
大把人慘過你呀？

唔好咁撚幼稚啦
小朋友 學下咩叫討論
你連個point都比人一野收皮
就唔好下下出嚟嘈就好威先得架

又要攪基又要怕人講
自己覺得冇野光明正大怕咩比人講

不是重點

其實佢係咪自己歧視左自己先呢
ERIC KWOK係口臭 但佢講既野其實唔算歧視喎

即係如果個參賽者係女 ERIC KWOK話: 你小心D佢(指住另一個男評判) 呀 , 今晚帶你返屋企
如果咁睇呢句就係 ERIC KWOK笑個男評判係咸濕仔

咁點解個參賽者變左係男 就變左歧視呢?

點解軒仔都係基佬但冇人當面吋佢？

在2009年娛樂雜誌《忽然一周》就曾報道指，郭偉亮當年在「超級巨聲」節目錄影時，涉當眾「踢爆」藍奕邦性取向，並開玩笑叫參賽者小心藍奕邦會帶他返屋企。
關心人都有錯？

即係gay係要避忌唔講得?
我又未見過死老公既人日日出黎遊行大嗌 我死左老公! 支持死老公!

垃圾比喻

點解基=痛處先？
同志平權即係同性戀同異性戀地位一樣，咁點解話你基係痛處？

其實基有乜好串？

好多人會攞佢同小斌女既野黎講笑
不過睇軒仔又無乜所謂咁

但係可能軒仔其實好介意，只係忍讓緊，過左底線隨時又寫千字文爆你

收嗲啦死基佬，正要怪獸

其他人取笑同性戀
同自身對於同性戀既睇法
好似無一個對等既關係

除非係自己都唔想俾人笑

你覺唔覺得同性戀係一件可笑既事？
如果你唔覺， 咁你應該講： 我係同性戀，不過唔知有咩咁好笑

你連維護自己既性取向都唔敢既話， 憑咩野要人地尊重你
唔好咩都賴係人地身上先得嫁

LGBT係香港呢個社會 仲係承受緊一定壓力
的確係弱勢族群

無錯
死基佬 根本係自卑
自打嘴巴

同性戀平權即係同異性戀一樣
咁我問你係咪同性戀 點解會變成歧視？

即係我係男人
你問我係咪男人
我會直接答你 係

咁都算係歧視呀唔通？

d死基佬其實同肥婆一樣 人地話你肥話你基就唔得

點解要賴返落個受害者歧視自己先？
總係唔明一個冇做錯事嘅人比人嘲笑
但自己都要負上罪名

講緊藍所講唔係個別事件，係三番四次
所以你所講呢一次絕對會令佢有咁嘅感受都好正常
如果就呢一次係唯一一次都仲講得通。

再講，有好多連登仔話佢自己歧視自己，
自己覺得gay冇問題怕咩人講
但睇留言都有一班咩道理都唔講嘅仇gay撚出現
仲有好多人歧視緊呢件事
比觀眾講當然佢要受，
比朋友/同事多次公開笑 真係冇問題？

你身邊有朋友係gay 超級熟就話知道佢底線
唔熟你敢唔敢每次消費佢性取向換嚟人地覺得你好幽默嘅讚賞？

根本D gay佬自己歧視自己
如果你係覺得gay係正常無問題
叫你舉手又有咩問題

藍係咪gay?

阻人搵食真係唔要得

你出唔出櫃 係你自己控制
無人可以逼你出櫃

但點解做得出 唔夠膽認？
既然同性戀人士覺得同性戀係正常行為 唔係病
社會應該接受
點解唔敢公開承認？

你自己都唔敢認同自己
點叫其他人認同？

唔係話問人係咪gay就係歧視
而係會令人好尷尬
因為係香港 的確未開放到性小眾可以好安心同人share呢樣野

講得好清楚喇喎 唔識字?
我只係講ERIC KWOK同藍奕邦呢單 其他廢話唔好同我講
點解當個參賽者係女既時侯 會令人覺得ERIC KWOK係笑個男評判係咸濕仔
而當個參賽者係男既時侯 會令你覺得ERIC KWOK係笑個男評判係同性戀?

點解唔可以係ERIC KWOK笑佢係咸濕仔?

老老實實，如果你知道更衣室入面有個gay佬，你能唔能夠若無其事咁行入去換衫？

你如果自己認同自己 覺得自己無做錯的話
請問有咩咁尷尬？

人地變性人都勇敢過班死基佬

你係可以唔交待，但人地問下問題都歧視你？唔係呀嘛？！

唉

好問題
如果要對同性戀好似異性戀咁看待既話
就應該好似女廁唔俾男人入一樣

同埋你咁爆人性取向
咪就好似連登咁多人講「死基佬」論
啲觀眾點睇、啲客敢唔敢搵佢賣廣告等等

如果認係gay真係咁相安無事
但首先已經一堆人出嚟鬧佢死基佬啦
甚至好多客都會歧視緊呢樣嘢

認咗又要屌人
唔認又屌人唔認

你有權唔答問題

但人地亦有權問
問就係歧視你
無撚病呀嘛？

完全冇問題law
即係你見到裸女就一定會上前強姦佢？

咁如果我知道更衣室入面有個gay佬，我提下其他人小心D，又算唔算歧視？

因為會擔心出櫃會影響事業/其他野
所以唔會想俾人問

我知道每個人都無法理解其他人面對既處景
所以更加想多溝通

唔答會被認為係默認

咁我入女更衣室都得啦，反正見到裸女又唔一定強姦佢

你調轉咗睇

即係如果你係個裸女
你點都會驚有人忍唔住姦你

原來晚晚也是禮拜六認咗係gay 架

講到尾都係佢自己本身就唔當同性戀係正常先咁大反應
如果佢係問
在座有邊位係左"Yau"？
你會唔會話佢歧視左Yau ？

始終異性先係主流
商人一定係sell mass public
係HSBC 咁on9 拍LGBT 廣告去sell 客

咪就係，我點知個gay佬會唔會非禮我
我有個frd係泳池更衣室比個gay佬拍個patpat啦

如果連自己承認都唔夠膽
自己歧視自己

咁無需要再平咩權
唔好再怪社會點解唔接受你

都唔使講咩性取向
阻人搵食係人性問題黎

佢地實會話你係啦

但換轉返異性戀情況
我見到女廁有個男人
我提下想入去既女仔小心啲
咁又冇問題喎

爭取平權
平啲乜？有利自己就要公平
自己唔鐘意就話歧視？

有個男同見到另一個男人換衫/祼體有乜嘢問題呢？
你講到先再討論啦

我上面答左：我點知個gay佬會唔會非禮我
我有個frd係泳池更衣室比個gay佬拍個patpat啦

男同 對男性祼體 會有性衝動
咁都無問題？

男同緊係無問題啦，我有問題呀嘛！咁又係歧視？

你logic 係見到裸露就會非禮？
咁好難同你討論落去

痴撚線 咁叫關心人呀？

我都唔明 有同理心係咪真係咁難

你個logic 係 未必會非禮 就等如唔會非禮？
咁男女都唔駛分更衣室啦
好難同你討論落去

事實正常男人係唔會對男人有性衝動
更加唔會有興趣去欣賞其他男人裸體

但男同係會對其他男人有性衝動
係會有興趣去欣賞其他男人裸體

好難明咩？

依家最大嘅問題係eric kwok係喺藍奕邦唔願意嘅情況底下嘲笑緊藍奕邦嘅性取向喎
咁都無問題？朋友間講笑無問題，前提都要係俾你笑嘅人覺得ok啦下話。你一直捉住人地呢樣嘢，喺傳媒面前大肆討論咁都唔叫歧視咁叫咩？？好明顯就係eric kwok覺得 gay係值得俾人笑 你gay預咗俾我攞黎笑咁喎
重點係藍奕邦根本無意願要同全世界講佢係gay，憑咩eric kwok要幫佢唱通街
忍咗咁多年依家先爆係因為今次唔止係涉及到佢自己 係成個lgbt group 都覺得eric kwok所做嘅嘢已經可以構成歧視
生於呢個社會，人本身就應該為自己爭取權利，香港好似好開放咁，上一上連登就睇到有幾咁多人依然歧視同性戀。
香港呢個所謂國際都市，lgbt團體得唔到政府支持不特止，仲要日日俾你地笑同鬧。一個咁唔lgbt friendly嘅城市 試問仲有幾多人真係會夠膽企出黎公開自己嘅性取向？
點解外國嘅人唔介意公開性取向？因為人地明白大家都係人 gay佬lesbian都一樣係人，係有權利享受呢個社會嘅一切。起碼人地可以喺社會立足，可以擁有人權，起碼人地仲會識得要尊重。攞外國同香港比根本就比唔到
但係你地一個二個叫完人死gay佬 跟住加句 我無歧視啊 就當無數 連basic嘅尊重都唔識嘅時候你地憑咩話人麻煩啊其實？

比你spin到頭暈，的確好難同你討論落去

換言之，我入女更衣室睇下靚女換衫，只要唔非禮唔強姦，靜靜地就無問題啦

歧咩視
宜家就係講緊
問
根本就唔係歧視

死基佬有咩問題
你都可以叫我死仆街
我唔會告你歧視囉

有幾唔相關？
同性戀同異性戀都係正常普通既就平等看待

俾人無理解僱咪去平機會

你見佢覆你唔覆我就知
佢地根本答唔到

問得好呀 點解唔夠膽認
就係因為唔係病 係正常行為
但會被人詬病 出櫃會帶來好多負面後果
而令人唔敢認

如果依件正常既事唔會帶來負面野 我諗大部分gay都好樂意出櫃

人地有話舉手就無咗份工咩？

咪又係自己講D唔關事嘅例子

我話比你聽
本身男廁女廁已經充滿歧視
首先廁所分男女，已經假定左，男女有分別，男人會搞女人，女人會搞男人，所以要分開佢地

現實係男人可以鍾意男人，女人都可以鍾意女人，所以純粹分男女廁已經係歧視緊同性戀

當然仲有咩第三性，變性等

所以外國已經提倡緊性別友善廁所

係你地spin law

第一句係：
老老實實，如果你知道更衣室入面有個gay佬，你能唔能夠若無其事咁行入去換衫？

宜家有冇rule 話男同唔入得去換衫,冇就即係得啦

第二句係：
咪就係，我點知個gay佬會唔會非禮我
我有個frd係泳池更衣室比個gay佬拍個patpat啦

異性戀者都可以非禮人，你咁講既其實冇logic可言

第三句係：
換言之，我入女更衣室睇下靚女換衫，只要唔非禮唔強姦，靜靜地就無問題啦

自己睇現有法律，不解譯

有D道理好顯淺明白，佢哋都鐘意係咁兜合理化
成日要求別人有同理心，但又無站係其他人立場睇下了解下

呢單野同之前 有個肥仔俾人叫肥仔打鳩人
法官問返佢 叫你肥仔有咩問題? 事實黎架喎

一樣

講到口水乾
依家唔係陳述a係gay 係拎嚟做笑話囉

我唔反對同性戀既
我都有朋友係
但唔好成日有被害妄想症好無？
你鐘意乜係你既事
唔好放到自己咁大
講兩句就無針對你

你問我出黎做野未？
你歧視後生仔呀？
做咩逼人講自己有冇工作經驗？

答返你
我做左好多年野
勁多公司promo diversity
我亦有好多個同事都係基
有啲仲係高層

答左你，自己睇

利申：非同，只係睇唔過眼d人亂叫人死基佬

eric係笑人 唔係幫人出櫃
好簡單 你比人笑
有唔熟嘅人話你咸濕會跟人翻屋企 你嬲唔嬲先

咁安排我冇異議喎
應該一視同人
唔係好似啲人咁
自己對待異性戀都同同性戀唔同
仲叫人平等對佢

火焰個火
暴擊個暴
爆炸個爆

機會來了
所以要有性傾向歧視條例

好明顯你自己見識少

我同你講道理，你就同我講法律
咁我同你講法律，你唔好同我講感受呀

第一句係：
老老實實，如果你知道更衣室入面有個gay佬，你能唔能夠若無其事咁行入去換衫？

宜家有冇rule 話男同唔入得去換衫,冇就即係得啦
--->我無話rule 得唔得，我係問你能唔能夠若無其事入去換衫，rule夠無話唔可以食屎啦

第二句係：
咪就係，我點知個gay佬會唔會非禮我
我有個frd係泳池更衣室比個gay佬拍個patpat啦

異性戀者都可以非禮人，你咁講既其實冇logic可言
--->所以我咪話我唔可以入女更衣室lor，同性戀者都可以非禮人，你話比佢哋睇到男人裸體有無問題啦。係呀無犯法，但我介意lor，咁又歧視？

第三句係：
換言之，我入女更衣室睇下靚女換衫，只要唔非禮唔強姦，靜靜地就無問題啦

自己睇現有法律，不解譯

---->法律有無話唔比問下邊個係gay 佬？無嘅話你地嘈乜春？

條撚屌真係以為自己係ironman咁幽默

嬲都唔會話佢係歧視我咸濕

你咁講呢個世界無人會鬧交打交啦
乜都包容咪算
比人笑都當無事 人地有呀媽生

我讚成架

sor我一直屌eric係仆街
無話佢有歧視

唔好曲解我
我冇話佢地一定要出櫃
出唔出櫃係佢自由
但唔代表問一句就係歧視

咁我地意見一致

邊集？ 想睇番

笑唔等如歧視囉

你可以屌佢 做咩笑尻人
但唔係歧視囉

明

你既point 全部都係因為你自己介意
其實冇必要再討論
因為我唔係要convince 你去接受佢地
只係唔想其他人俾你誤導同志全部會去更衣室𥄫人同非禮人

大把女人覺得全部男人都係咸濕佬性飢渴
咁又係歧視咩

問題係我介意會被佢哋屈我係歧視呀
夠唔係所有男人都會去女更衣室𥄫人同非禮人
點解rule唔比男人入去呀？點解會犯法先？

參賽者單野係佢歧視男人 唔係歧視gay
藍個單就係佢仆街口臭

巴打我都見你有認真討論 其他個d一句死基佬噠過嚟我直程自動過濾

其實係
例如男人比較難搵教琴／補習呢類工作都係因為咁嘅原因

應該咁講

gay 係好普通既事

無必要去區分

故意區分其實係做多左？

藍係故意強逼人去政治正確

咁d女人又無指定話呀a好鹹濕wo
地圖炮同一對一話你個傷害程度好大分別
d人 topic話全部女人都係雞唔通又要發嬲咩 但比人指住話我係雞 咁直程開拖la

因為我真係冇歧視同性戀

不願面對就話人9up

非歧視

想問下同性戀係咪特別小氣？

唔係藍提起先 係eric提gay先

你呢d叫stereotyping

可以咁睇：
Gay好普通
> 但有啲人覺得gay好有問題
> 為咗減少呢類偏見而大肆宣揚gay好普通
> 結果俾人話「如果gay真係咁普通你就唔洗日日講啦」

你有成就代表你可以歧視人！？

係撚咩 我比人咁笑我都會嬲喎

其實你個點解都問嚟多餘
搵其他嘢兜 又要笑人基又唔認果隻

每句說話套落唔同人度都可以好大分別

觀眾聽完 我諗大部分都會除咗覺得藍係咸濕仔呢個想法之餘都唔少人會諗埋藍係咪基啦係咪呀？

你搵女嚟講都九唔搭八

係普通呀 但點解無得同性婚姻
係本身社會區分左你班gay自己區分先？

on9 呢d先係平權， 換左死gay佬係吳君如 都通架

存粹

教琴我就唔知
不過勁多男補習教師喎

其實你誤會左我意思
可能我講得唔好
我意思係
佢認為社會上好多人標籤同性戀者係性飢渴
所以問人係咪同性戀就係歧視
但其實社會上都好多女人標籤男人係性飢渴
問人係咪異性戀又係咪歧視？

咪就係 一直舉啲唔相關嘅例子做乜鳩
咁世上所有歧視都唔成立啦

做明星出櫃，唔係易事
啲客對你有保留 點搵食

唔係個個都係哥哥咁受歡迎咁有地位
哥哥係gay算比較少人話佢
但換著一個唔出名嘅人 咪又係滿街鬧死gay佬

都係個句
嬲，明解
歧視？唔覺

喺連登呢個基佬論壇唔好反基佬，會比佢地追住黎咬呀

其實就係咁簡單既道理

但會有一堆人問你點解同性戀係秘密 要收埋
有時真係冇咁好氣
但我都會嘗試解釋
希望表達多d 會多d非LGBT明白LGBT community面對既困難

我相信係做到既

唔關基佬事？
咁個situation轉做你前面有堆靚女，我同堆靚女講笑話你會的哂佢地返屋企，你會嬲 你會打千字文屌柒我話你對女人有興趣？你無撚野呀

就算唔反
只係解釋冇歧視都追住黎咬啦

但你舉個例子就係歧視喎
男人=一定係鹼濕
例子 a男乜都無做過 就比b女話你好危險 因為男人一定係鹼濕
呢d唔係性別歧視咩

如果係呢個case嘅話應該係成班女番去打千字文metoo屌柒你

呢種言論的確會構成困擾

基佬就仆街死啦
我近排有個親戚出櫃，仲注埋冊，過年食飯我當住咁多人面講，你嚟食我好歡迎，但你boyfriend出現嘅同我講，我全家唔嚟

咁係sterotype
同歧視唔同

拎得人嚟講笑預左人地有機會嬲啦
真係奏旨比你拎嚟笑？
人地發洩情緒用咩way又關你咩事先

點解既

好型棍

性別定型咪姐係歧視囉 你有無睇香港個條law

同性戀好撚麻煩又敏感，仲得閒到逐個留言俾負皮

困你老母呀？咁你正正常常直嘅會唔會屌柒我話你對女人有興趣呀？
咁係咪基佬特別麻撚煩先

一定係入嚟屌eric同負評人個d全部係gay啦

恐同

有性衝動又點？
咁異性戀直男又會周街強姦人？

邊個仲夠膽出櫃

That’s what LGBT community is facing everyday...

成日覺得gay就一定會對你有興趣
照下鏡先啦

咁而家嬲乜呀？你講啦
咪又係因為你基
你因為老尷屌柒佢就正常，而家明顯係拉埋搞基嚟講啦
套返同樣落異性戀到哩套根本唔work就收皮啦

我無意話你係基，你係指基佬/藍生

我覺得困擾既位係話我會的晒d女仔番屋企..

利申：非男同性戀者

出櫃有乜問題

如果係女評委對男參賽者
或者男評委對女參賽者呢

有咩？

你可以quote黎一齊研究下

年中大把外國新聞報導有人出櫃之後被人蝦/搞死啦

啱呀

大大方方既死gay佬唔麻煩，
麻煩係又要gay又要怕人地評論佢gay,
証明佢自己都覺得gay係一個問題，
就好似「正常」男人會唔會聽到一句，
「唔係不舉既舉手」 覺得歧視？

咁你咪私底下同佢講你介意囉

早兩日先有新聞，美國有個𡃁仔因爲自己出櫃 比同學bully 然後自殺

咪係
所以出櫃好多時都唔係面唔面對自己嘅問題
而係你唔會知身邊人對同志嘅喜惡程度去到邊
貿然出櫃只會引來不必要麻煩

某些團體所提供歧視性的訓練(1)任何人如就某特定工作，在以下情況下或與之有關連的情況下作出任何作為 ——(a)只讓女性或只讓男性可享用有助其勝任該工作的訓練設施；或(b)只鼓勵女性或只鼓勵男性把握擔任該工作的機會

性别定型:好多男人都好鹹濕 所以你係男人 你一定都鹹濕

歧視:因為男人好鹹濕 所以我私補絕對唔搵男老師=已犯法

佢都當得住人地面笑9你
你當住人面屌7佢就唔得咩

係咪基佬一聽到個基字就上身 同女權撚一樣
古巨基係咪要改名

痴撚線，而家連登真係變到好低質

成件事重點係講緊係媒體面前強迫人表態，唔關係未LGBT事，即係好似叫冇拍過拖或者屌晒西舉手，本身冇拍過或者冇屌過唔係錯，而家變咗係政治正確咁，呢個先係問題

再者性取向係人的秘密，一次就話sense of humor，次次就帶有惡意，等於每次見個青頭仔都問扑咗未，識帶dom未，次次都要提，呢個直情侮辱緊人的尊重

LGBT 只不過係呢件事個issue，成班一句死gay佬就拉開晒，完全唔理人地想講緊咩，咁同廢佬下下問你係未中國人有咩分別，真係好睇唔過眼

你quote個句冇講性別定型喎
咁係個action問題而唔係sterotype本身係歧視
同埋我已經係上面回另一巴絲既文度解釋左我個句真正既意思
唔重覆

哇好好笑啊

性別歧視同家庭崗位law都base on 傳統嘅性別定型去寫 唔洗講明有無性別定型....總知你對男人唔公平唔請佢嘅原因係關性別事就係歧視啦....

如果係外國 eric 能否繼續撈

有無人寫篇文屌鳩死基佬藍生

你連現實同同事講自己反同都唔撚敢啦

係囉
咁關sterotype咩事？
而且歧視係要有action去唔公平對待
覺得男人咸濕＞唔請佢=歧視
覺得男人咸濕=/=歧視

另外你可能冇睇我解釋原意

我意思係
佢認為社會上好多人標籤同性戀者係性飢渴
所以問人係咪同性戀就係歧視
但其實社會上都好多女人標籤男人係性飢渴
問人係咪異性戀又係咪歧視？

你又知， 你識我咩? 我時時都同人講TB應該死喎

啱呀
而家講野要政治正確
邊個敢公開反同？一定比人圍屌到死

扮ironman扮上癮

So
你玩得屎你預咗啦
我唔會話阻止你拍拖，你結婚我阻止你，搞到你結唔到
但點解要迫我接受？我覺得要望住你兩個屎忽鬼拖手我好唔舒服唔得
你鍾意玩屎你就話平權，到我唔鍾意見到，見到都想嘔避開你話我歧視？而家避開都唔撚俾？
咁係強權唔係平權

你唔當gay係inferior嘅話個笑話根本就唔成立
無得咁著數架喎，又要平權光環又要特權
一係你就話gay=disability e.g. 無咁隻手/賤疾，就拎黎開玩笑就唔啱

連登咁多基佬呢個post岩哂佢地

但偏偏會有人問 「gay做乜唔問得唔講得」

你淨係問出櫃有咩問題咋喎
我咪答你有人憎同志憎到要佢地死囉
出櫃出到命都冇
咁都唔係問題？

新活動可以同迪偉面對面著同一條底褲

邊個反eric kwok就係死gay佬

呢位ching轉風向都幾勁

#4
你都係懶有品味咋垃圾

仲記得之前迪偉開show上艾粒節目做訪問
佢話試過搭的士個司機車咗佢去南灣

你話人肥
同 你咁肥 出汗小心出埋油 其他人小心啲
講事實同笑人擺明唔同啦

冇話唔俾講，係睇時候，場合，同咩人講同埋點樣去講, 好明顯Eric Kwok全部都錯

「做乜唔問得唔講得」呢種係詭辯，志在拉開話題，唔係回應緊

藍奕邦寫得好清楚成件事係點，交代晒同Eric Kwok的緣由，唔知上面班小學雞係too long didn't read，定英文差，所以冇睇清楚

咁最多咪on9,會唔會係歧視全異性戀呀？依家個個係基嘅就變左唔尊重全部同性戀者，佢唔尊重你一個咋藍奕邦

岩呀 連登啲毒撚好嘔心
佢地試下成日公開場合比人問喺咪早洩
會唔會鬧尻人
唔好還擊呀 麻撚煩 逆向歧視架
最低質都喺一句死gay佬 就當唔使討論
同親中左派話民主派漢奸有咩分別

言論係咪有自由？ 而家你笑人Gay就得 係咪人地屌返你笑人就唔得先

講事實又唔得
基佬多愛滋有曬數據

講真唔係啲gay佬自己都對自己既性取向感到羞恥既話
就算人地點拎黎講，都唔會下下上晒腦覺得自己被歧視啦
唔係針對喱兩條友既恩怨
而係根本好多gay佬就玻璃心

冇得撈咪打機囉

要著起ironman套suit打飛機

歧視關自身感到羞恥咩事？淨係呢個post都已經好多歧視言論，歧視唔係玻璃心自我幻想出嚟
仲有係因為社會大眾普遍唔接受甚至仇視性小眾，令佢地覺得呢啲個人事係難以啟齒，甚至你口中嘅羞恥，唔係好多人講嘅gay佬自我歧視咁簡單

eric kwok有錯同佢係咪歧視係兩回事黎
我覺得佢有錯 但佢絕對無歧視

因別人的客觀條件,生理特徵, 如性向
而偏對該群組不友善, 不尊重
就已經係歧視

而例子入面咁樣嘅挑釁就已經不友善
係歧視

再者郭生係示範, train 參賽者應對問題都好
唔需要要人表露性取向
每次藍郭兩人在場, 均有同性戀嘅笑話
司馬昭之心路人皆知啦

打咁多字, 又唔睇清楚
就怪人冇解釋
咁係咪你自己弱智咋?

仲好小氣，真係唔敢得罪佢哋
成日話自己係弱勢，明明惡曬

你就真係弱智喇
講緊個老母 關Eric kwok撚事咩
睜大你隻 眼 睇啦弱智

我剩係知我地異性戀既公開俾人問係咪異性戀係完全無問題

屌你老母
30幾歲人好心搵份工做下啦
日日搵「連登仔」屌悶唔悶

一個tg post 交配開既人 鬧人低質

你#381 親口屌人恐同在先
比人屌返逆向歧視就唔算數呀

話人標籤同性戀
佢又咪標籤緊連登仔

講真
除非好 friend 先可以 make jokes
例如你死老婆
我都唔會隨便拎你老婆同你講笑

同意

關咩事，你波台未又走黎講，唔通我又針住呢點黎講？

一句話我低質就可以回應到我提出的論點？呢啲就係拉開黎講

再者你係未未用過tg
tg唔係只係搵交配

而家重點唔係gay/恐同
班恐同連登仔拉開晒話題
唔該收收皮先
而家好明顯係eric kwok態度問題

正如你係A0毒撚
有個fd次次見親你都問你破處未
一對夫婦結婚冇仔生
啲親朋戚友成日問你幾時生仔
對方都一樣會feel offensive

講野都要睇場合 睇時間
唔係話gay佬唔俾你恐同呀
明未呀成班閱讀理解拎u

咁毒撚比人問完破處未
問果個洗唔洗道歉
洗唔洗出千字文

D gay 佬真係好撚小氣又麻煩

我覺得問果個係有唔妥當，但唔撚洗咁大件事
你愈大反應，代表你愈係自卑自己同其他人不同

Rock會唔會介意人笑佢光頭？側田做乜尻比人影到m字頭要開記招

其實有沒人認為
蕭定一話人個名普通 同埋Erik kwok
兩單野都好假
ViuTV 另類宣傳手法

我又唔明啦
如果eric kwok比人踢爆係直既
然後俾人同d女參賽者話小心eric kwok會帶你返屋企
唔知eric kwok會唔會嬲呢
定其實成件事只係有人自己小氣嬲嬲呢

會都唔出奇
畢竟Eric Kwok有老婆
佢唔嬲佢老婆都可能會嬲

嬲還嬲
唔會話歧視

Eric Kwok個回應都幾差 可能真係佢自己寫
簡單講我無講清楚context 日後會注意d咪得

講呢啲仲衰多幾錢重:
- 一開波就話唔認同佢就係Attack
- 我有同志friend架仲會同佢食飯
- 我加州長大點會恐同

超級巨聲嘅事而家先攞出嚟講
真係唔好怪人定型gay佬小器

講嚟講去都係話人嘲笑你、冇同理心
事實上只不過係調侃吓、問吓
假設喺我身上都唔會覺得係歧視
點解你哋覺得係，因為你自卑
有陣時d人鬧你會用死gay佬，係因為知你覺得呢個係痛處，而唔係真係覺得有問題
就正如上面有位巴打話 唔滿意咪直認 我係同性戀，但唔知有咩咁好笑喎
真心覺得事後先公審真係好肉酸，亦都真係會覺得呢個群族好麻煩

講得少又俾人當佢默認真係歧視架啦

擺埋一二邊, 見你出事先攞番出嚟整篇千字文落井下石
同哩啲人做朋友

奇怪... 你會攞自己驚嘅嘢嚟講笑嗎?

唔係話同性戀就一定小氣
但呢個藍亦邦同健吾兩條友都肯定係小氣鬼

道歉聲明就算9數啦，做樣既姐

道歉果個有幾可係真誠悔改

鬧佢果啲又認定佢係恐同歧視，無論對方寫乜都追住黎咬

其實本身Ironman 道歉完就好小事

係藍奕邦突然出篇千字文先搞大件事

其實同性戀只係一種性取向
樓上提到軒仔，根本無人會介意或者歧視佢揀咩伴侶，只會欣賞佢既音樂，同其他男歌星無分別
呢啲先係證明無論異性戀定同性戀都可以一齊共處

反而藍奕邦健吾呢啲，就正正比人錯覺，同性戀gay佬都係咁小器咁八婆，小事化大，怨婦咁指罵其他人

1. 歧視同侮辱唔係mutually exclusive的
外貌特徵身材 都唔係社會上一種用來介定身分嘅分類
但係性別、性取向、家庭崗位等係主流用來將人分類嘅方法 甚至會因為咁而受到不公平對待
大家嘅發言權是否對等並唔重要 任何人都可以講任何有關其他人嘅嘢 問題係應唔應該講
同性戀點樣以反歧視之名禁止討論同性戀
佢地唔出聲社會反而唔會討論咁多
而家佢地出聲就比人議論 你睇下連登幾多恥笑gay嘅posty就知
反職場歧視有無唔比人討論懷孕女性返工呀

你連歧視係咩都搞唔清 點樣歧視主流群體呀
歧視係主流群體對其他少數群體
如果社會上主流係同性戀 咁異性戀被人拎出嚟當笑話咪就係歧視

2. 邊個唔比你講
學識尊重下人 唔好成日弄人為樂 香港娛樂圈咁低質係因為香港太多人睇人仆街最開心 鍾意睇人難堪尷尬
幾時有禁止你講 你從來都可以講 但人地唔一定要接受你咁講
如果咁容易因為我唔鍾意人地講所以有權禁止人地講 呢個世界上好多人都唔洗再講嘢

too long didnt read
不過今時今日撐Gay佬實冇死
收皮啦eric kwok

怨婦得黎重要自命清高先攞命
前排泳總事件
條八婆健吾仲走出黎撐歐鎧淳話佢有義氣
俾人狂屌
又單打話佢個爛鬼website做contentfarm既人係人形生物

藍奕邦好過健吾好多下話

仲係最top既屎忽鬼添

食屎啦死gay佬

下 成日都有人話張敬軒唱歌好聽但可惜係gay/玩後面喎
前排佢演唱會先比人鬧人妖show
如果你係gay 聽到FD咁講都無信心come out啦.

同埋唔想講自己係同志 唔係自覺性取向有問題 而係突然被出櫃真係可以好大獲
做老師社工醫生 比人知可以無哂前途
你未經濟獨立既 分分鐘比屋企趕出去要訓街

成日係有幾成日
都有人係邊個人

佢演唱會你有無睇？佢扮降兩度唱泰文歌喎⋯⋯你知唔知咩叫降兩度？

你睇清楚，所謂人妖show係講佢造型，唔係講佢性取向

如果你係撐同性戀，希望你比番啲質素

唔係自卑咁唔想出櫃住咪唔好講，但人哋問就係歧視你？
呢個咪正正係小事化大

你接受唔到係你既事，你有咩資格去歧視人

第幾集 eric kwok 咁問人？

篇報導話eric kwok 多次問藍奕邦係咪基，
其實會唔會係eric kwok 係斷背山？

d死基佬就係咁撚麻煩
日日口upup話要平權平權
好啦而家攞出黎講又好話人乜撚踢你出衣櫃

你越大反應我就越笑你gay 鬼叫你咁介意人地點諗

Eric Kwok 嗰句 raise your hand if you are not gay，其實有乜問題？我諗有正常智商嘅人都唔會認為係恐同。咁唔通有人問 raise your hand if you are not vegetarian 就係歧視 vegetarian? 唔好咁疾撚線好唔好

至於藍奕邦話 Eric Kwok 私底下好多次拎 gay 嚟講笑，我又唔明點解藍奕邦在場的話唔即刻屌柒 Eric Kwok，仲乜要留返到而家先出千字文屌人？

基佬特別小氣

根本就係玻璃心
自我歧視 覺得其他人歧視自己
成日要求其他人唔好歧視佢地
當佢地係正常人

好喇 當你地係正常
同你開玩笑
就千字文話歧視

想要特權咪出聲囉

問其他係咪同性戀就有問題
咁問其他人係咪異性戀就係歧視人異性戀呀
死基佬真係好撚煩

如果iron man個笑話好笑啲
藍藍會唔會接受

啲死gay 佬帶頭歧視自己

條友傻傻哋
有冇人一齊撚下佢

條友鬧埋基督教

eric無野好撐, 但係藍奕邦反應大咁解,
乸型比人笑gay佬有咩問題?
就好似窮人比人笑佢窮撚, 住公屋比人笑佢公屋仔一樣,

至於搞到男人一定要做一家之主買樓供樓主動溝女什至求婚並唔一定係壞事,
如果你係男人又唔係窮撚, 唔洗話有好多錢,
基本上個人總資產有番1000萬以上就夠(有個單獨你名供完既私樓都夠數),
你絕對鍾意依種思想, 你會明白性別定型幾咁重要, 對自己係幾有利

如果係唔係壞事 只係建基於部份人利益
就唔洗討論啦
根據 你嘅邏輯 所有不平等嘅事 都[不一定係唔好]

如果你係美國白人 又唔太窮就會明白黑奴
制定 幾咁好

如果你係德國人 又信奉納粹主義 咁就會明白希特拉幾咁好

異性戀都有人俾人叫公廁
呢個世界都有大波妹有飛機場 賓周有長有短
樣樣都講得笑得做乜係基佬變左禁忌唔俾人講
咁撚脆弱學咩人做基佬講平權

評藍奕邦事件 林作：部份同性戀太敏感 彷彿全世界要為難他們

音樂人藍奕邦日前發公開信，指控郭偉亮（Eric Kwok）曾經多次針對其性取向開玩笑，令他感到被欺凌。放棄大律師執業資格並轉型做補習名師的林作昨日亦在FB評論事件。他質疑部份同性戀者對於性向話題太敏感，彷彿全世界就是要為難他們，「人總是首先歧視自己，然後投放在別人身上，簡稱對號入座」。

林作昨日在Facebook轉載了有關藍奕邦公開信的報道，並就事件發表評論：「我覺得部份同性戀者對於涉及性向的話題都太敏感。彷彿全世界就是要為難他們。」他又認為郭偉亮的開場白只是搞氣氛，「說他經常拿別人性向開玩笑，於是說他是恐同，歧視同性戀，也就有點太過」。

他又指異性戀也有很多好笑的地方，最好笑的笑話不外乎關於性，但幾乎沒有異性戀者會投訴別人的玩笑是歧視，「是因為同性戀者都覺得自己是少數所以覺得被迫害嗎？」他認為同性戀、異性戀其實都沒有特別，「人總是首先歧視自己，然後投放在別人身上，簡稱對號入座」。他又在文中強調自己並不恐同。

郭偉亮日前在ViuTV節目《全民造星》中，以開玩笑的方式詢問參賽者性取向而遭受批評。他及後澄清自己並非恐同，只是希望教學員應對記者尖銳問題。及後藍奕邦公開信，指控郭偉亮曾經多次針對其性取向開玩笑，令他感到被欺凌，甚至恐懼與郭偉亮繼續合作。

恐同臭鳩

恐同連登仔撐硬佢

不過eric kwok平時講野都黑人憎架啦

麻煩咪麻煩
就好似我覺得連登d臭鳩好撚煩
佢地都唔會因為咁而收皮

臭鳩

收皮啦無人要既直仔

首先, (有錢男人+大部分女性) 唔算基於部分人利益掛,
相反兒家係部分窮撚男為自己利益想改變喎,
同埋世界無咩野係公平, 一般有人得益就有人仆街,

以你果2個例子講, 因為我唔係白人同德國人,
我當然係唔支持奴隸同納粹, 但我唔認為你講既野錯,
因為當你係既得利益者既時候你係唔會覺得唔公平,
一般只有你自己被不平等既時候你先會有感覺.

真心既, 我唔認為男人做一家之主買樓供樓溝女求婚依個傳統係壞事.

成班臭鳩毒撚仲以為自己好撚靚仔 gay既會鍾意自己好撚心啦
連女人咁低要求都睇唔上你
班仇女撚頭唔係以為人地gay會睇得上你地呀話
見住堆毒撚成班怨夫咁真係笑死我

而連登仔同狗一樣